<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>			 																		   
<strings>																													
  <language name="Italiano - Standard" base="Italiano" variant="Standard" code="it" isDefault="true"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu non stia partecipando a nessuna partita in questo momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato il gioco! Clicca Unisciti per unirti al divertimento... e probabilmente morire :P</value>
    <value>Una nuova partita è stata iniziata da {0}! Clicca Unisciti se hai intenzione di farti del male!</value>
	<value>{0} ha appena iniziato una nuova partita! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Unisciti?</value>
    <value>{0} vuole iniziare un nuovo massacro! Riuscirai a uscirne vivo? Usa il bottone Unisciti!</value>
	<value>Una carneficina è stata iniziata da {0}. Vuoi partecipare? Clicca Unisciti!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una partita caos! Clicca Unisciti per entrare e divertirti... E probabilmente morire :P</value>
    <value>Una nuova partita caos è stata iniziata da {0}! Clicca Unisciti per farti mangiare!</value>
	<value>È stata iniziata una partita caos da {0}! Clicca Unisciti per unirti alla mischia!</value>
	<value>{0} vuole iniziare un massacro, stile caos! Clicca Unisciti per partecipare!</value>
	<value>{0} ha appena iniziato una carneficina! Clicca Unisciti se sei abbastanza coraggioso!</value>																		
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>Non puoi unirti ora! La partita è già iniziata.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per unirsi!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca il bottone prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per unirti! Cliccalo</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>Ancora {0} secondi per unirsi!</value>
    <value>La partita inizierà fra {0} secondi! Clicca Unisciti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Unisciti!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Cancello la partita!</value>
    <value>Non abbiamo raggiunto abbastanza giocatori! La partita è stata annullata.</value>
    <value>Purtroppo non abbiamo raggiunto i giocatori minimi. La partita è stata cancellata.</value>
    <value>Siamo troppo pochi! Riprova, dopotutto tentar non nuoce!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} è fuggito!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}.</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>¡Esta respuesta no es válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} vota per mangiare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} vota per linciare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
  <value>{0} non ha votato per due notti consecutive.  Le forze del bene hanno visto ciò come un peccato imperdonabile. {0} viene eseguito pubblicamente, umiliato dalla folla.\n{1}</value>
  <value>{0} si è scordato di votare per due giorni consecutivi. Gli abitanti del villaggio, non contenti di questa assenza di partecipazione ai sacri linciaggi, decidono di impiccare {0} pubblicamente.\n{1}</value>
  <value>Siccome {0} si è rifiutato di votare per due giorni consecutivi, gli abitanti del villaggio decidono di bruciarlo nella piazza del villaggio.\n{1}</value>
 </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traditore!!! Sei un lupo ora.</value>
    <value>Senti un formicolio attraversarti tutto il corpo! Tutti i lupi sono morti. Ti sei ora trasformato in un lupo mannaro.</value>																																		
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata. Non puoi tornare indietro.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>Hai trovato i tarocchi abbandonati di {0}. Sei appena diventato il nuovo Veggente 👳!</value>
 </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
       <value>{0} ha trovato i tarocchi abbandonati di {1} ed è ora il nuovo Veggente 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi linciare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi carpire il ruolo?</value>
    <value>Su chi vuoi usare la tua lente?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Carichi la tua arma. A chi sparare? Ti rimangono solo {0} proiettili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
    <value>In quale casa ti vuoi intrufolare?</value>											  
  </string>										 
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
    <value>Con chi vuoi metterti in contatto stanotte?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi mangiare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi convertire al tuo culto?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei il maledetto 😾. Per adesso sei un normale contadino, fino quando i lupi non ti faranno visita. A quel punto diventerai un lupo a tua volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Il traditore 🖕! Per ora sei un contadino, ma nel momento in cui non rimarranno più lupi, diverrai un lupo a tua volta. Nel caso in cui il Veggente ti scrutasse, potresti essere identificato sia come Contadino che come Lupo.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con l'ombra dei lupi che incombe minacciosa, i contadini si accingono a decretare chi sarà il linciato questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con l'ombra dei lupi che incombe minacciosa, i contadini iniziano a decidere chi linciare questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per scegliere il povero sfortunato!</value>
 </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
    <value>La notte è finita, e il sole è sorto. Avete esattamente {0} secondi per discutere su chi linciare.</value>
    <value>Con il sorgere del Sole, termina la notte. Ora tutti gli abitanti hanno {0} secondi per discutere sul da farsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso il proprio letto, stremato, al termine di un'altra giornata di duro lavoro. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    <value>Il sole è tramontato e la Luna è alta in cielo. Ognuno torna nella propria casa, esausto. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
	</string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Gli abitanti del villaggio hanno gettato i loro voti, tra dubbi e sospetti. {0} è morto.\n{1}</value>
    <value>Dopo attente riflessioni, gli abitanti del villaggio hanno deciso che {0} sarà il linciato oggi.\n{1}</value>
    <value>Il villaggio ha deciso, tra incertezze e paure. {0} sarà il linciato di oggi.\n{1}</value>
   </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Incapaci di trovare un accordo su chi linciare, la folla torna frustrata alle proprie abitazioni, in attesa di un'altra notte d'ansia e sconforto...</value>
    <value>La folla, con idee opposte su chi linciare, torna delusa alle proprie abitazione, in attesa di un'altra notte di angoscia e preoccupazioni...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà impiccato stanotte...</value>
    <value>Il villaggio si fa silenzioso, nessuno ha il coraggio di accusare...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
     <value>NOMNOMNOM... Gli abitanti del villaggio si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello. Vagano fino alla sua casa, per trovare {0} sventrato malamente, con un vecchio distintivo ficcato in gola. l'Investigatore è morto.</value>
</string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>NOMNOMNOM...Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, impalato sulla croce della chiesa c'è {0}, l'Angelo Custode.</value>
    <value>NOMNOMNOM...Appena si fa giorno, si vedono piume sommergere tutta la città. Si scopre che appartenevano a {0} l'Angelo Custode, sbranato senza pietà dai lupi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Uscendo dalle case, lo sconvolgente ritrovamento di pezzi di fucili e pistole sparsi ovunque...poi le gambe... le dita...  ed infine, galleggiante nella fontana della piazza, il corpo di {0}, sbranato dai lupi. Avete perso il vostro artigliere.</value>
 </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>E' l'alba ormai, i villici si svegliano e trovano i resti maciullati di {0}, assieme ad una tavola ouija ed un mazzo di tarocchi.  Il Veggente👳 è morto.</value>
    <value>Svegliandosi, gli abitanti sentono una aria cupa e pesante. Vedono i resti di {0}, sotto una tavola ouija ed un mazzo di tarocchi.  Il Veggente👳 è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>NOMNOMNOM...L'odore di alcool e legno che vanno a fuoco ha svegliato i villici... La taverna va a fuoco!!!! Dopo aver domato le fiamme, i resti di {0} vengono ritrovati, uno qua, uno là... l'Ubriaco🍻 è morto</value>
    <value>NOMNOMNOM...Il forte odore di bruciato misto all'alcool invade la città. Dentro la taverna di {0} vengono ritrovati i suoi resti ormai carbonizzati.\nl'Ubriaco🍻 è morto</value>
 </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>NOMNOMNOM...Non appena il sole si leva sul villaggio, viene rinvenuto il corpo di {0} seduto sopra una tavola ouija, e con un mazzo di... carte da gioco??? CHE FOLLE!</value>
    <value>NOMNOMNOM...Appena si fa giorno, viene ritrovato il corpo di {0} sopra a delle carte e con una tavolo ouija... giocattolo??? CHE FOLLE!</value>
   </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>Il mattino è giunto, e con lui un fetore che sa di tragedia.  Seguendo l'odore, i villici trovano {0} fatto a pezzi nel fienile, senza testa. NOMNOMNOMNOM\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. Seguendo una terrificante scia di sangue gli abitanti trovano {0} fatto a pezzi, nel fienile. NOMNOMNOMNOM\n{1}</value>
 </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... durante l'ispezione viene ritrovato un corpo senza vita, chinato inerme davanti ad un altare oscuro... un satanista è stato ucciso dal cacciatore di sette!</value>
    <value>Nell'altare dentro casa di {0} si ritrova un corpo. È il cadavere di {0}, ucciso dalla spada del cacciatore di sette!</value>
   </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value>Il giorno successivo i contadini si riuniscono al centro del villaggio, sollevati - sembra che non ci sia stato nessun attacco fatale la scorsa notte.</value>
    <value>Appena si fa giorno, tutti gli abitanti si riuniscono nel centro del villaggio. Pare che ci siano tutti, e che nessuno sia morto durante la notte!</value>	
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value>Sei stato morso dai lupi. In qualità di maledetto, sei diventato un lupo!</value>
    <value>I lupi volevano mangiarti, ma siccome eri il maledetto, diventi un lupo!</value>	
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Gli altri lupi sono: {0}</value>
    <value>I tuoi compagni sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>{0} è stato morso....  ma era maledetto, ed è diventato un lupo! Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
 </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value>Oh no! I lupi hanno banchettato coi tuoi ossicini. NOMNOMNOMNOM</value>
    <value>Stavi dormendo tranquillo nel tuo letto, quando un lupo ha fatto irruzione e ti ha mangiato! NOMNOMNOM</value>
    <value>Sei stato mangiato dai lupi! Ora ciò che rimane di te sono solo ossicini... NOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Oh no! {0} era un ubriaco!  Ora sei ubriaco a tua volta, non potrai attaccare la prossima notte...</value>
 </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value>Hai provato a proteggere un lupo! Che poi ti ha sbranato senza pietà...</value>
    <value>Il tuo bersaglio non è stato attaccato dai lupi, siccome era un lupo. Inoltre, ti ha anche mangiato...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value>Hai salvato la vita di {0}!</value>
   </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>{0} non è stato attaccato, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
</string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
     <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value>Sei stato protetto dall'angelo custode, che ha scacciato i lupi e/o il killer!</value>
   </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>La prostituta ha deciso di prendersi una pausa durante la notte sbagliata, e di rimanere a casa.  I lupi hanno banchettato con {0}!</value>
 </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Strano... {0} non era a casa! Niente cena sta sera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Hai fatto visita a {0} per divertirti un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era un maledetto lupo, sei morta.</value>
</string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati appesi alla porta della chiesa, affissi con dei chiodi... che tristezza :(</value>
 </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di divertimento ed a distendere lo stress. Ma ha trovato un lupo intento a sbranare {1}! Fulmineo, il lupo si gira verso {0} con intenti non del tutto benevoli... {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Ora sai che {0} non è un lupo, visto che te lo sei sbattuto per bene la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value>Era abbastanza scuro e non hai potuto vedere bene, ma nel bel mezzo della notte sei stato svegliato dalla prostituta che abusava di te. Non hai opposto resistenza, fin quando lei non se n'è andata in silenzio...</value>
 </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value>Hai beccato {0} mentre investigava, con la lente in mano! Direi che si tratta di un investigatore!</value>
 </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value>Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
 </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
   <value>Sembra che una notte con la prostituta abbia giovato a {0}! L'artigliere ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
 </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value>Improvvisamente si sente uno sparo. I villici escono dalle proprie case per cogliere {0} in piedi accanto al corpo di {1}, con l'arma ancora puntata alla sua testa.\n{2}</value>
 </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value>Il lupo ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I lupi hanno vinto!</value>
  </string>
 <string key="VillageWins" >
  <value>I contadini hanno vinto! Se ne tornano tranquilli alle loro case, coscienti del duro lavoro che li aspetta...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value>Oh no! Avete linciato il conciatore! Direi che abbiamo un vincitore, complimenti al linciato!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma era il cacciatore di satanisti! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso con un rapido fendente della tua spada. Un satanista è morto... {1} rimanenti!</value>
 </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>La setta ti ha convertito all'ordine dei satanisti! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore.</value>
 </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Satanisti: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0} ha aderito alla setta!</value>
 </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value>Tutti i lupi sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati convertiti alla setta dei satanisti... La setta ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pregare chissà quale dio sconosciuto... Sfoderi così la spada per fendere il malvagio satanista.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nessun canto satanico. Non era un satanista, perciò te ne ritorni a casa.</value>
 </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è un lupo!</value>
   </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>{0} è morto! Sei diventato un lupo! I tuoi nuovi alleati (se presenti) sono: {1}</value>
 </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
<string key="Villager">
    <value>un Contadino 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>l'Ubriaco 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la Prostituta 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Veggente 👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Traditore 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'Angelo Custode 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>l'Investigatore 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Lupo 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Maledetto 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>l'Artigliere 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Conciatore 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>il Folle 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>il Bambino Ribelle 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'Osservatore 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>l'Apprendista Veggente 🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il Satanista 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>il Cacciatore di Satanisti 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Massone 👷</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Al risveglio dei contadini, viene ritrovato il corpo di {0} con il suo cappuccio nero ancora in testa e il sangue che fuoriusciva dalle feritoie per gli occhi e le gambe staccate a suon di morsi! Uno dei Massoni 👷 è morto!</value>
    <value>Appena sorge il sole, si ritrovano i resti di {0}, sbranato dai lupi senza pietà. A quanto pare i suoi sogni di dominare il mondo finiscono qui. Uno dei Massoni 👷 è morto!</value>
    <value>Nella piazza della città, si rinviene il corpo pieno di morsi di {0}, una figura sinistra incappucciata, immerso in lago di sangue. Uno dei Massoni 👷 è morto!</value>								
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque, e ciuffi di peli di lupo sparsi per il corridoio...</value>
 </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ti introduci nella casa di {0} per mangiarlo, ma improvvisamente incontri un'alta oscura figura, armata fino ai denti. È l'Angelo custode. Combattete a lungo ma sei costretto a tornare a casa sconfitto.</value>
 </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma la sua fede era troppo elevata, non siete riusciti a convertirlo :(</value>
 </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano altare.. Nascosto malamente, all'angolo della stanza, ed una strana luce provenire da esso...</value>
 </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua casa per poi trovare i resti di {0}.</value>
    <value>I contadini si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte...</value>
 </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
   <value>Cavoli... {0} non si e' presentato alla riunione dei Massoni questa mattina... O.o</value>
 </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
   <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
    </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei gia' nella partita! </value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
	  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>							   
																																			 

  <string key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
 </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
   </string>
  <string key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="CupidChosen">
    <value>Hai avuto un colpo di fulmine. La memoria di {0} non svanirà mai dal tuo cuore. Il tuo obiettivo è rimanere entrambi vivi. Se uno di voi due muore, l'altro morirà di dispiacere.</value>
    <value>La freccia di Cupido ti ha colpito! Ti sei innamorato perdutamente con {0}! Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Il villaggio ha deciso di impiccarti! Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da uccidere come ultimo desiderio!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
     <value>{0} fruga per la sua pistola mentre il cappio si stringe sempre più, ma non riesce a usarla in tempo, e la sua morte sopraggiunge con la rumorosa rottura del collo...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} estrae la sua pistola, guarda alla folla... ma non riesce a decidere a chi sparare.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
     <value>Mentre il cappio di stringe intorno al collo di {0}, lui tira fuori una pistola, la carica, prende la mira e preme il grilletto, sparando a {1} giusto prima che il pavimento si ritiri! {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
 </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno... Sbrigati!</value>
 </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua pistola, immerso in un bagno di sangue...</value>
 </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere a chi sparare... e accetta il suo triste destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza afferrare la pistola e sparare a {1}, che si becca il proiettile precisamente tra gli occhi. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>I lupi hanno provato ad attaccare il cacciatore la scorsa notte, ma il cacciatore è riuscito a portarne uno con sé nella tomba! {0} è morto (Lupo 🐺) </value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>I lupi hanno provato ad attaccare il cacciatore l'ultima notte, ma il cacciatore è riuscito a uccidere il lupo🐺 {0} con il suo fucile!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I lupi hanno provato ad avere uno snack notturno, ma sono stati invece sorpresi da un pazzo omicida! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. I contadini si riuniscono nel mattino per trovare {0} tagliato a pezzettini dalla testa ai piedi, stranamente senza gli organi vitali...  Il serial killer ha colpito ancora! {1}</value>
</string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Hai provato ad aggiungere il corpo di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con l'angelo custode! Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
 </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta e viene immediatamente accolto da un maniaco pazzo con un coltello!!! {1} immerge profondamente il coltello negli organi di {0} in ordine alfabetico, sghignazzando tutto il tempo! {0} è morto D:</value>
    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere il serial killer, ma invece lui è uscito e ti ha pugnalato 89 volte! Sei morto...</value>
 </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, E iniziate ad avere un po' di divertimento. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} tira fuori un coltello e inizia a pugnalarti, ridendo come un maniaco!  Sei morta....</value>
 </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} si sia divertita abbastanza ieri, sgattaiolando in case altrui. Peccato che la bella nottata non abbia fatto passare gli istinti omicidi al serial killer. {0} è morta.</value>
    <value>Al risveglio degli abitanti, si trova il corpo di {0} disteso per terra, senza vita. Le innumerevoli pugnalate al petto fanno intendere che abbia visitato il serial killer. {0} è morta.</value>																																														 
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Massone, esattamente come te!</value>
 </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Massone. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
 </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Satanista, esattamente come te!</value>
 </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Satanista. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
 </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Lupo, esattamente come te!</value>
 </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
 </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>L'ultima persona in vita è un Serial Killer! Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere e piange. Non riesce a sopportare la morte dell'amato, e si spara con la pistola più vicina che trova. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi ereditare il ruolo alla sua morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Il Cacciatore urbano🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>il Serial Killer🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Sosia🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei diventato il Bimbo Ribelle. Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il vero amore trionfa! Gli innamorati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0}, sparato varie volte in tutto il corpo. Sembra che lui abbia provato a visitare il cacciatore urbano! {1}</value>
 </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a portarti con se nel suo culto, ma la tua fede era troppo elevata.</value>
 </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, gli molla un bel pugno nel viso, esce il coltello ed uccide {1}. Il serial killer ha vinto!</value>
	 </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti nel villaggio sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. Nessuno ha vinto in questa partita.. A parte gli avvoltoi.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano nel villaggio. {0} tira fuori il coltello e salta su {1}. {1} sfodera la pistola e spara in faccia a {0}. Come {0} cade a terra, affonda il coltello sul corpo di {1}. Entrambi sono morti, il villaggio rimane desolato...</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore,</value>
	 </string>
  <!--New strings 7th of July-->
 <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>		
<string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
 </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
  </string>

  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Giorno {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/</value>
   </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
<string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così potrò risponderti!</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Ma chi ti credi di essere?</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>{0}fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
						   
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>

  <!-- Update 4.0-->
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena il villaggio ha deciso che {0} sarà il linciato stasera, lui urla «Aspettate! Sono il Principe. Questo anello reale, con il sigillo del Re, lo dimostra. Ogni notte, sono circondato dai servi. Quindi non posso essere malvagio.» Sentendosi sciocchi, I contadini si ritirano docilmente nelle proprie case.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè il Veggente nè un Lupo!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti lo stemma ufficiale del Sindaco, dichiarandosi come tale. Da ora in poi, i voti del Sindaco {0} per il linciaggio conteranno doppio.</value>
 </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come il Sindaco</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti spargere per la città la tua polvere d'argento, rendendo i lupi incapaci di attaccare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre il villaggio si infuria per decidere chi linciare, si accorgono che {0} vaga per la città spargendo l'argento per terra. Per ora, o almeno, per stanotte, il villaggio sarà al sicuro dagli attacchi dei lupi.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>il Sindaco 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Principe 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>lo Stregone 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>il Ragazzo Goffo 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Fabbro ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>il Lupo Alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Cucciolo di Lupo 🐶</value>
  </string>
<string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i lupi attaccano {0}, il Lupo Alfa {1} prega tutti di fermarsi. {1} confessa che {0} dovrebbe unirsi ai lupi invece di morire, così il branco se ne va, lasciando la vittima infetta. Diverrà un lupo domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai lupi, ma il Lupo Alfa ti ha scelto. Invece di essere ucciso, sei stato infettato... e diverrai un lupo, la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un lupo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.\nVince con il popolo.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.\nLa prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Lo stregone è un ruolo potente, con i poteri di chiaroveggenza. Tuttavia non userà i poteri per vincere col popolo, ma per schierarsi con i lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi (non il licantropo). \nVince solo se vincono i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Il ragazzo goffo è talmente distratto che può sbagliare a linciare con un 50% di probabilità.\nVince col il popolo.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
 <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo Alfa.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Cucciolo di Lupo.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Satanisti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>

  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I satanisti hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... Indovinate perchè pensavano fosse immangiabile! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi una notte di passione, solo per trovare un misterioso sconosciuto rimuovere chirurgicamente gli organi di {1}! Il serial killer decide di soddisfare {0} prima di aggiungerla alla sua collezione privata!</value>
  </string>


  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
   <value>I villici si svegliano e trovano il corpo di {0} disteso sopra una tavola Ouija di seconda mano per praticare la chiromanzia, senza testa. L'apprendista Veggente🙇 è morto.</value>
  </string>
 <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, il fabbro di zona, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è stato trovato affettato con vari coltelli. Analizzando i coltelli conficcati nelle sue mani, piedi e la testa, appartenevano alla sua stessa fucina. Sembra che il serial killer abbia ampliato la sua collezione di armi insieme a quella di organi...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato pugnalato a morte da un candeliere del suo altare. Il serial killer ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua e religione! {0} era un Satanista👤.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, i villici furono affranti a trovare {0}, cioè Cupido, tagliato dalla testa ai piedi. Stranamente il cuore non era presente...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I villici speravano di incontrare il campione di bevute {0}, ma {0} fu trovato morto nella propria casa, preso alla sprovvista mentre si ubriacava di notte fonda... Sembra che al Serial Killer non piacciano gli ubriaconi che non fanno nulla tutto il giorno!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} può normalmente difendersi contro il Serial Killer, ma ironicamente l'aureola dell'Angelo Custode si spense. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che {0} sia stato preso alla sprovvista nel suo pisolino la scorsa notte! A notte fonda si sentì un colpo di pistola, e nel suo letto, il giorno seguente, si trovò il cadavere dell'artigliere, con un buco in testa e una pugnalata nel petto. Il Serial Killer ha vinto, senza ombra di dubbio.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinato! {0} il Sindaco è stato trovato squartato nel suo tavolo mentre lavorava di notte nel suo ufficio! Chiaramente la vendetta del serial killer per gli anni trascorsi nel manicomio!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Le campane suonano nel villaggio prima dell'alba, con la città invasa da guardie armate che investigavano la sparizione del Principe {0}. Nessuna prova fu scoperta, ma si crede che sia opera del Serial Killer...</value>
    <value>le guardie di {0} furono sorprese a dormire la notte scorsa. I resti regali di {0} furono trovati, un pezzo per volta, nelle varie stanze del palazzo. Il Serial Killer ama il sangue regale!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto e sulla piazza si intravede il corpo in putrefazione del povero {0}, con pugnalate lungo tutto il petto. Curiosamente, il cervello fu attentamente rimosso, come simbolo che il villaggio aveva perso il loro Mistico. {0} era il Veggente.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Il suono di ululati tristi si sentono per il villaggio. È stato compiuto un errore. I lupi hanno mangiato uno dei loro alleati. Lo Stregone 🔮 {0} è morto.</value>
    <value>Grida di "Sono vostro alleato!" furono sentite in tutto il villaggio l'ultima notte. Tutto quello che trovarono i villici il mattino seguente furono le ossa e una sfera di cristallo distrutta, appartenente a {0}, lo Stregone 🔮. Sembra che lo stregone sia stato scambiato per il veggente...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NOMNOMNOMNOM! I lupi si sono sentiti per tutto il villaggio attaccare il povero Bimbo {0} indifeso, lasciando di lui solo uno scheletro di dimensioni ridotte. L'intero villaggio si stupisce della crudeltà dei lupi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>I villici si svegliano la mattina, solo per trovare il corpo tagliato a pezzi di {0}, il Cacciatore di Satanisti, in un carro appena fuori il centro della città.. Lezione imparata: non visitare il Serial Killer!</value>
    <value>Il corpo di {0}, il Cacciatore di Satanisti, è stato trovato nel centro della città, tagliato precisamente in cento pezzi. Controllare se il Serial Killer fosse un satanista non sembra una buona idea..</value>
																																																					   
  </string>
									  
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i lupi hanno deciso di rimanere a casa, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un satanista che ha provato a convertire un lupo. La testa di {0} è stata trasformata in una buona cena a domicilio!</value>
    <value>I satanisti hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro membro più recente, mandato a fare proseliti, è stato divorato dal lupo che ha visitato. Sfortunatamente per {0}, i lupi non hanno interesse a far parte della loro setta.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I satanisti pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un satanista è stato trovato tritato nella piazza centrale! Vicino ad esso, il suo "sacro" libro è stato trovato infilzato da parte a parte da un coltello, come ad indicare quale religione è la dominante.</value>
    <value>L'ultima notte, i satanisti hanno provato a convertire una persona più pazza di loro. Il loro membro più recente ha provato a convertire il Serial Killer, e il Serial Killer ha creato una nuova scultura di arte moderna, nella piazza della città, con gli organi interni di {0}.</value>
																																																																			   
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da protettore della città, ma l'aureola di {0} si è misteriosamente spenta e le ali brutalmente tagliate via dal Serial Killer! Vicino al corpo, una nota "Posso proteggermi meglio di te". Qualcuno ha provato a proteggere il killer, questa notte.</value>
																																																																						 
  </string>
							  
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha provato a proteggere un lupo questa notte. Si trovano le ali di {0} inchiodate sulla croce della chiesa. Chiaramente i lupi hanno avuto un pasto extra mandato da dio, gratis, nelle loro case.</value>
  </string>
  
  
  <!--Finali 1v1-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a sbranare {0}, ma l'addestramento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato lupo! Tutto quello che rimane ormai è la carcassa del lupo con due colpi nel cranio e il cacciatore del Villaggio.</value>
																																																							   
			
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a sbranare {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendolo a cogliere impreparato. Mangiare l'ultimo contadino sembrò una passeggiata per {1}, che banchettò sul corpo ancora fresco di {0}, l'ex Cacciatore.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce. Vedendo il Pentacolo che {0} indossava sul collo, il virtuoso {1} tira fuori la propria spada, terminando una volta per tutte queste sette che hanno contaminato il villaggio.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Ammesso" / "Non Ammesso" -->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Ammesso" / "Non Ammesso" -->
    <value>{0} prolungare il timer per i giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era un Ubriaco! Ora sei ubriaco, e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">					  
    <value>Unisciti</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Abilita i Satanisti</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Abilita Conciatore</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Abilita Folle</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Abilita linciaggio segreto</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Abilita modalità random</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permetti l'estensione del timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostra ruoli alla morte</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Abilita di fuggire</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostra ID all'ingresso in partita</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Mostrare ID dei giocatori dopo l'ingresso in partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} ID</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Gif Pack NSFW</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Consentire gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW: {0}</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere nel villaggio, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita nell'intero villaggio. Alla vista dei cadaveri sparsi per tutto il villaggio, {0} sospirò. Il sogno della sua intera vita di esser linciato dal villaggio è morto come lo sono i villici. Raggiunse così e toccò la corda, che aveva portato via così tante vite, prima di attorcigliarla attorno al collo e lasciarsi andare impiccato, con un sorriso triste stampato in faccia.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado a indurre il villaggio a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir linciato a morte. {0} prese una corda e si impiccò da solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi, ma invece di sentire il solito trambusto del villaggio, ci fu un silenzio tombale. {0} osservò a lungo il triste soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I lupi erano morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò, e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare fino al limitare del villaggio. Una lacrima scese dai suoi occhi, dopo che {0} pensò quanto vicino lui e i suoi compagni lupi furono alla vittoria. Ahimè, era tempo di iniziare una nuova vita, con un nuovo branco. {0} si gettò nell'oscurità della foresta, lontano dal silenzioso villaggio.</value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, i lupi amici di {0} giacevano per terra, immobili e senza vita. Anche se ai lupi fu portata vittoria, non era rimasto nessuno con cui gustare il sapore del trionfo, nè villici da deridere. {0} sbirciò nella sua palla di cristallo, e sparì silenziosamente, in una nuvola di fumo, in cerca di nuovi lupi, nuovi alleati, e nuovi tradimenti per commettere nuovi crimini contro l'umanità.</value>
  </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 1000 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Salta</value>
  </string>	
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Licantropo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vorresti addormentare tutti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre il villaggio discute, {0} ritorna nella sua casa e inizia a fischiettare una dolce melodia. Questa notte, tutti dormiranno un sonno così profondo che non potranno svolgere le loro azioni notturne!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Mentre tutti tornano a casa, a malapena riescono ad arrivare nel letto dalla stanchezza. Si addormentano tutti così profondamente che non si ricordano nemmeno di essere andati a dormire...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il ladro potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il ladro potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="RankPerks">
    <value>Attivare i vantaggi dei rank</value>
  </string>

  <string key="WolfMan">
    <value>l'UomoLupo 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un semplice contadino, ma visto che trascorri la maggior parte del tuo tempo nei boschi insieme ai lupi, il Veggente si confonderà e ti vedrà come lupo.. Ops</value>
  </string>

  <string key="Lycan">
    <value>il Licantropo 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>il Licantropo è un lupo, ma verrà visto contadino dal Veggente. Inoltre, lo stregone non lo vedrà come lupo.</value>
  </string>

  <string key="Oracle">
    <value>l'Oracolo 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>l'Oracolo scruterà i giocatori per sapere quali ruoli NON sono, dai giocatori presenti in partita.</value>
  </string>

  <string key="Sandman">
    <value>Morfeo 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Una volta per partita, Morfeo addormenterà tutti i giocatori in partita, impedendogli di svolgere qualsiasi ruolo notturno.</value>
  </string>

  <!-- Original bot roles -->
  <string key="Pacifist">
    <value>il Pacifista ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Il pacifista può convincere tutti a non linciare nessuno. Potrà farlo solo una volta.</value>
  </string>


  <string key="WiseElder">
    <value>il Vecchio Saggio 📚</value>
  </string>

  <string key="AskPacifist">
    <value>Clicca questo bottone quando vuoi fare il tuo commovente discorso e fermare il prossimo linciaggio del popolo!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Nome del pacifista -->
    <value>Il Pacifista ☮️, {0}, sta facendo un profondo discorso riguardo l'amicizia e la fiducia in fronte al villaggio. Commossi dalle sue parole, nessuno verrà linciato oggi!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Dato il profondo discorso riguardante l'amicizia e la fiducia reciproca del Pacifista ☮️, non ci sarà nessun linciaggio oggi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Nome del vecchio saggio -->
    <value>Hai provato ad entrare a casa di {0} ma sfortunatamente era il Vecchio Saggio 📚! {0} ha facilmente respinto l'attacco, fortunatamente senza riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>I lupi hanno provato a mangiarti, ma le tue doti da Vecchio Saggio 📚 ti hanno reso più furbo di loro! Hai respinto con successo l'attacco, ma sfortunatamente non sei riuscito a riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
 <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Nome del cacciatore urbano -->
  <!-- {1} - Nome del vecchio saggio -->
    <value>Il Cacciatore Urbano 🎯, {0} realizzò di aver ucciso niente di meno che il Vecchio Saggio 📚, {1}. {0} pianse amaramente, nei suoi ultimi istanti di vita, pentendosi dell'errore e giurando di non voler mai più impugnare un'arma. Morì così come un semplice Contadino 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>L'artigliere 🔫, {0} realizzò di aver sparato al Vecchio Saggio 📚, {1}. {0} pianse amaramente, pentendosi dell'errore, decidendo di rottamare le armi e non impugnarle mai più, diventando per il futuro un semplice Contadino 👱 con un campo da arare.</value>
  </string>

  <string key="Peace">
    <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Pace!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
    <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Il linciaggio di oggi è stato annullato per merito del Pacifista!</value>
  </string>

  <string key="SnowWolf">
	<value>Il Lupo delle Nevi🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Il lupo delle nevi 🐺☃️ è un lupo nato nelle montagne innevate vicino il villaggio. Essendo vissuto da solo a lungo preferisce cacciare da solo e date le condizioni climatiche dove ha vissuto è in grado di controllare il freddo. Invece di attaccare insieme agli altri lupi preferisce scegliere da solo una vittima da congelare in modo da non farle usare le sue azioni notturne per una notte. Tuttavia non può scegliere ogni notte la stessa persona che potrà essere però congelata una notte si e una note no. Se tutti gli altri lupi muoiono diventerà un lupo normale.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Chi vuoi congelare questa notte?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>I lupi sono {0}</value>
  </string>
 <string key="WolfPackSnowList">
    <value>I lupi sono {0} e il lupo delle nevi {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel lupo alfa. I tuoi compagni sono: {1} mentre il lupo delle nevi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel cucciolo di lupo. I tuoi compagni sono: {1} e il lupo delle nevi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un lupo mannaro. I tuoi compagni sono: {1} e il lupo delle nevi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un licantropo. I tuoi compagni sono: {1} e il lupo delle nevi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel lupo delle nevi. I tuoi compagni (se ci sono ancora) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il sosia {0} è diventato il lupo delle nevi!</value>
  </string>
  <string key="DGToFireWolf">
    <value>Il sosia {0} è diventato il lupo Infernale!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} è morto! per la rabbia sei diventato un lupo mannaro! I tuoi compagni sono: {1} e il lupo delle nevi {2}</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Appena apri la porta per uscire di casa una raffica di vento ti colpisce congelandoti 🐺☃️. Resti immobile sull'uscio della porta finchè in mattinata finalmente ti scongeli. </value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
   <value>Dopo esserti preparato per andare a convertire qualcuno esci dalla porta per essere colpito da una raffica di vento che ti congela 🐺☃️. I tuoi compagni satanisti vedendoti ti deridono ma ti assicurano che ci penseranno loro a convertire qualcuno. </value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Appena prendi la tua spada pronto per andare a cacciare qualche satanista una raffica di vento ti colpisce congelandoti in una posizione scomodissima 🐺☃️. Dopo tutta la notte finalmente ti scongeli del tutto e riesci a metterti in una posizione comoda </value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
    <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Ti siedi al tavolo pronto ad usare i tuoi poteri quando all'improvviso una raffica di vento ti congela 🐺☃️. Essere bloccato non dovrebbe essere un problema ma ti si è pure congelato il cervello. Fortunatamente col sorgere del sole tutto torna come prima. </value>
 </string>
  <string key="SeeingFrozenNext">
    <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Mientras te sentabas en la mesa para usar tus poderes psíquicos, una corriente de viento te rodea, lo que provoca que te quedes inmóvil por el frío ❄️. Debido a esto, no podrás percibir la próxima noche.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
   <value>Non appena esci di casa pronto per spiegare le ali una raffica di vento ti colpisce congelandoti 🐺☃️. Ridi tra te e te pensandoti un ornamento per l'albero di natale. Per fortuna col sorgere del sole ti scongeli. </value>
 </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mentre ammiri la tua collezione di cuori dalla finestra entra una raffica di vento freddissimo che congela i barattoli... e anche te 🐺☃️. La mattina, una volta scongelato, digrigni i denti dalla rabbia giurando che per fargliela pagare farai soffrire al lupo delle nevi le pene dell'inferno prima di prendergli il cuore. </value>
   </string>
  <string key="PyroFrozen">
    <value>Appena apri la porta per uscire di casa arriva una raffica di vento gelato. Usando i tuoi poteri da piromane accendi una torcia e continui senza problemi.</value>
  </string>
  <string key="VisitorFrozen">
    <value>Mentre uscivi di casa, una raffica di vento ti congela❄️.</value>
  </string>

  <string key="DefaultFrozen">
    <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Mentre la scorsa notte dormivi hai iniziato a sentire molto freddo. Appena ti sei svegliato per controllare realizzi che non puoi muoverti! Sembra che il lupo delle nevi 🐺☃️ abbia usato i suoi poteri su di te. Torni a dormire non risentendono se non per il freddo.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
     <value>Sei andato a casa di {0} e l'hai congelato! Sta notte non potrà agire.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
 	<value>Il lupo delle nevi {0} ha cercato di congelare qualcuno la scorsa notte ma sfortunatamente era il serial killer! L'assassino ha notato il visitatore {0} e dopo averlo ucciso l'ha squartato e usato le viscere per farci un sorbetto a grandezza lupo!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Tutti gli altri lupi sono morti, sei l'ultimo rimasto! Date le circostanze preferisci iniziare a mangiare le persone piuttosto che congelarle!</value>
    </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - nombre del objetivo-->
    <value>Il lupo delle nevi {0} ha provato a congelare il cacciatore la scorsa notte ma quest'ultimo se n'è accorto in tempo e gli ha piantato un proiettile in gola!</value>
   </string>

  <!-- New Roles, ElNarradorBot -->
  <string key="DGTransformToHungryWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo Vorace. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>

  <string key="PoliceInnocent">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Dopo aver visitato {0} e verificato il suo alibi, sai che è sicuramente innocente!</value>
  </string>
  <string key="PoliceGuilty">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>La visita a {0} non ha portato a nulla, non sai se è colpevole o meno...</value>
  </string>
  <string key="AskPolice">
    <value>Chi vuoi interrogare stanotte?</value>
  </string>

 <string key="SheriffVisitNotHome">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Che strano! Mentre pattugliavi la casa di {0}, sembrava quasi abbandonata.</value>
  </string>
  <string key="AskSheriff">
    <value>La casa di chi vuoi pattugliare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledSheriff">
    <!-- 0 - sheriff's name -->
    <value>Sorpresa! Mentre {0}, lo Sceriffo del villaggio, sperava che il suo obiettivo sarebbe tornato a casa, si è trovato accoltellato da dietro. Sembra che {0} abbia provato a pattugliare la casa del Serial killer.</value>
  </string>
  <string key="CultTargetSheriffed">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il membro più recente della setta è andato a convertire {0} a casa sua, ma ha incontrato lo Sceriffo che pattugliava, così, senza far nulla, se n’è andato.</value>
  </string>
  <string key="Survivor">
    <value>il Sopravvissuto ⛺️</value>
  </string>
  <string key="AboutSurvivor">
    <value>Il Sopravvissuto è team a sé, come il conciatore. Ma il suo obiettivo è l’opposto, vuole sopravvivere, quindi può allearsi con qualsiasi team, se lo aiuta a rimanere in vita fino alla fine.</value>
  </string>
  <string key="Sheriff">
    <value>lo Sceriffo 🤠</value>
  </string>
  <string key="AboutSheriff">
    <value>La funzione dello Sceriffo è molto importante. È un ruolo che investiga e protegge allo stesso tempo. Ogni notte può sapere se un giocatore ha un ruolo notturno e evitare che lo convertano i satanisti. Comunque torna presto a casa, quindi i satanisti possono convertirlo anche se fa pattuglia.</value>
  </string>
  <string key="Police">
    <value>il Poliziotto 👮</value>
  </string>
  <string key="FireWolf">
    <value>il lupo Infernale🐺🔥</value>
  </string>
  <string key="AboutFireWolf">
    <value>Il lupo Infernale è del team lupi ma agisce in solitaria. Ogni notte sceglie una vittima, come il lupo delle nevi. La differenza è che il tuo obiettivo verrà carbonizzato.</value>
  </string>

  <string key="HungryWolf">
    <value>il Lupo Vorace 🐺🍽</value>
  </string>
  <string key="AboutHungryWolf">
    <value>Il Lupo Vorace è un lupo molto forte. Quando è in vita, ha un 40% di possibilità di divorare completamente le sue vittime, quindi il popolo non potrà identificarne il ruolo.</value>
  </string>

  <string key="AskDouse">
    <value>A chi vuoi cospargere?</value>
  </string>
  <string key="Ignite">
	<value>Brucia 🔥</value>
  </string>
  <string key="ExtraDouse">
    <value>Non ci sono lupi sospetti, il villaggio ha abbassato la guardia e tu ne approfitti per cospargere un'altra casa.</value>
  </string>
  <string key="DefaultIgnited">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>L’intero villaggio si sveglia con un forte odore di fumo. Improvvisamente guardano giù e vedono i resti della casa di {0}, ormai non più di un mucchio di cenere. Sembra opera del Piromane\n{1}</value>
   <value>{0} ha provato a giocare col fuoco stanotte, e... è morto.\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="PyroWins" isgif="true">
    <value>L’unico rimasto è il Piromane, in piedi su una montagna di cenere. Il Piromane vince...</value>
  </string>
  <string key="PyroVisitHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Boom! Uno sparo risuona in tutto il villaggio. Dopo aver lasciato le loro case, gli abitanti del villaggio trovano il corpo di {0}, circondato da pozzanghere di benzina e sangue. Sembra che al Cacciatore non piaccia essere cosparso.</value>
 </string>
  <string key="DousedDrunkNight">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Wow! {0} era ubriaco, non era attento ed è morto in fiamme all'istante.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedArso">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Mentre ti avvicini alla casa di {0} inizi a sentire una forte presenza. Decidi di ritirarti in tempo, prima di essere scoperto.</value>
  </string>

  <string key="PlayerDevouredWolves">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - hungrywolf's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Sembra che {1} fosse molto affamato e si sia mangiato completamente {0}. Non ha lasciato traccia del suo ruolo, quindi solo voi sapete che era {2}.</value>
   </string>
  <string key="WasDevoured">
    <value>Divorato</value>
  </string>

  <string key="Imposter">
    <value>l'Impostore ❌</value>
  </string>
  <string key="AboutImposter">
    <value>L'Impostore è un ruolo 120, la prima notte sceglie un giocatore da imitare per l’intera partita. Quando muore, apparirà come il modello del giocatore imitato. Quando lo osserveranno, lo vedranno come il ruolo imitato. Non sarà in grado di eseguire le azioni, ma confonderà il villaggio, e sarà dalla parte dei lupi. Tuttavia, se prenderà il posto dello Stregone, non saprà chi sono i lupi e non si ciberà con loro.</value>
 </string>

  <string key="Baker">
    <value>il Panettiere 🥖</value>
  </string>
  <string key="AboutBaker">
    <value>Il Panettiere è un ruolo del villaggio, se muore rattristerà i contadini che non linceranno quel giorno. Motivo per cui, è importante che si nasconda, perché i lupi vorranno ucciderlo. E attenti, che anche morire AFK conta, quindi suicidarsi non è una bella idea.</value>
  </string>

  <string key="AskImposter">
    <value>Chi vuoi imitare?</value>
  </string>
  <string key="NewIMRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei l’Impostore. Stai imitando il ruolo di {0}.</value>
  </string>

  <string key="BakerNoLynch">
    <value>Tutto il villaggio è inondato da un mare di lacrime per la morte del Panettiere, il Sindaco ha deciso di dichiarare lutto per oggi. [Il linciaggio è sospeso]</value>
   </string>
  <string key="BakerEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Andando a comprare il pane, come tutte le mattine, i contadini si ritrovano una scena terrificante. {0}, il Panettiere del popolo, è morto. [Oggi non si lincerà]</value>
  </string>
 <string key="PlayerStartedClumsyGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} è inciampato e ha iniziato un gioco goffo senza volerlo! Premi il pulsante se sei in grado di giocare senza inciampare.</value>
    <value>{0} è inciampato e ha iniziato un gioco goffo senza volerlo! Premi il pulsante se sei in grado di giocare senza inciampare.</value>
  </string>

  <string key="PlayerStartedSuperChaosGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato un partita super caos!!! È pazzesco!!! Clicca il bottone se pensi di essere così pazzo da giocare.</value>
    <value>{0} ha iniziato un partita super caos!!! È pazzesco!!! Clicca il bottone se pensi di essere così pazzo da giocare.</value>
  </string>

  <string key="PlayerRevived">
    <!-- 0 - revived man's name -->
    <value>Qualcosa di straordinario è accaduto la scorsa notte. I villici, riunendosi nel villaggio, videro che un loro compaesano, {0}, era risorto grazie all'aiuto del Guaritore.</value>
  </string>

  <string key="AskRevive">
    <value>Chi vuoi far tornare in vita? (Solo una volta in tutta la partita)</value>
  </string>

  <string key="Healer">
    <value>il Guaritore 🌟</value>
  </string>
  <string key="AboutHealer">
    <value>Il Guaritore è un ruolo molto importante del villaggio. A partire dalla seconda notte, potrà far tornare in vita un giocatore morto del villaggio, ma potrà farlo solo una volta in tutta la partita. Non può far tornare in vita se stesso, poiché può usare la sua abilità solo da vivo.</value>
  </string>

  <string key="RabidWolf">
    <value>il Lupo Rabbioso 🐺🤢</value>
  </string>
  <string key="AboutRabidWolf">
    <value>Il Lupo Rabbioso somiglia ad un “lupo infinito”. Finché il Lupo Alfa è in vita, ogni volta che un Lupo Rabbioso muore, ci sarà un successore. Per fermare l’infezione, i cittadini devono per prima cosa trovare l’Alfa. Se i lupi falliscono a mangiare dopo la morte del Lupo Rabbioso (Angelo, Fabbro...), continueranno a cercare un erede la notte successiva. Questo ruolo può comparire solo se è presente un Lupo Alfa in partita.</value>
  </string>

  <string key="DGTransformToRabidWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, quindi sei diventato un Lupo Rabbioso. Il tuo branco (se c’è) è composto da: {1}</value>
  </string>

  <string key="ImposterSees">
    <!-- 0 - target's role -->
    <value>Stai imitando {0}, quindi prova ad agire come tale.</value>
  </string>

  <string key="Sleepwalker">
    <value>il Sonnambulo 😴</value>
  </string>
  <string key="AboutSleepwalker">
    <value>Il Sonnambulo è un altro abitante del villaggio, con la differenza che ogni notte, senza saperlo, ha l'80% di possibilità di uscire di casa, essendo immune dai lupi e dalla setta quella notte. Tuttavia, anche il sonnambulo non sa che lo è e penserà di essere un normale contadino.</value>
  </string>

  <string key="MinutesLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>{0} minuti rimanenti! Unisciti anche tu!</value>
  </string>

  <string key="Herbalist">
    <value>l’Erborista 🍃</value>
  </string>
  <string key="AboutHerbalist">
    <value>L'Erborista è un esperto del villaggio di erbe medicinali... e non. A causa dell'apparizione dei licantropi nel villaggio, ogni notte visiterà un altro giocatore per avvelenarlo. L'obiettivo saprà che è stato avvelenato e morirà la notte successiva. C'è un antidoto, ma solo l'erborista lo sa, che può essere dato la prossima notte se dovesse pentirsi della sua decisione.</value>
  </string>
  <string key="HerbalistPoisonedYou">
    <value>Mentre finisci la colazione inizi a sentire le vertigini... sembra che l'Erborista ti abbia avvelenato! Morirai la prossima notte se non riesci a convincerla a darti l'antidoto.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedHerbalist">
    <value>Hai cercato di avvelenare {0} stasera, ma l'Angelo Custode lo stava proteggendo ed era responsabile della purificazione da tutti i tipi di veleno.</value>
  </string>
  <string key="PoisonedAlreadyDead">
    <value>Dato che il tuo obiettivo precedente è già morto, decidi di riposare stasera e continuare ad avvelenare domani.</value>
  </string>
  <string key="CurePoisoned">
    <value>Ti sei pentito della tua decisione di avvelenare {0}, quindi gli hai dato un antidoto per salvargli la vita.</value>
  </string>
  <string key="HerbalistCuredYou">
    <value>Durante la notte avverti un rumore ed esci per vedere di cosa si tratti. Trovi una bottiglia con scritto “antidoto”. Visto che non hai nulla da perdere, decidi di berlo.</value>
  </string>
  <string key="DefaultPoisoned">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Non appena giunge la mattina, i cittadini aprono gli occhi e si svegliano... fatta eccezione per {0}, che ha deciso di dormire per sempre. Sembra sia morto avvelenato dall’Erborista. {1}.</value>
  </string>
  <string key="AskPoison">
    <value>Chi vuoi avvelenare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="AskCure">
    <value>Il tuo veleno ha avuto effetto e {0} morirà stasera. Tuttavia, puoi ancora salvarlo. Vuoi dargli l'antidoto e evitare la sua morte?</value>
  </string>
  <string key="WolfList">
    <value>Il branco è formato da:</value>
  </string>

  <string key="Ninja">
    <value>il Ninja 💨</value>
  </string>
  <string key="AboutNinja">
    <value>Il ninja è un ruolo del villaggio. Ogni notte può decidere se dormine o meno. Se rimane sveglio, sarà vigile e userà le sue abilità per nascondersi dal primo aggressore che lo visiterà. Tuttavia, anche lui ha bisogno di riposare. Quindi, se rimane sveglio una notte, quella successiva dovrà dormire. Ha una probabilità del 50% di essere trovato dal serial killer.</value>
  </string>
  <string key="NinjaHidden">
    <value>Mentre guardi fuori dalla finestra, noti che qualcuno si sta avvicinando. Ti nascondi furtivamente in un angolo della stanza finché non se ne va. (Qualcuno ti ha visitato)</value>
  </string>
  <string key="NinjaFailed">
    <value>Mentre guardi fuori dalla finestra, noti che qualcuno si sta avvicinando. Ti nascondi furtivamente in un angolo della stanza, o almeno credi, finché una figura non appare da dietro e inizia a ridere mentre ti pugnala ripetutamente.</value>
  </string>
  <string key="AskHide">
    <value>Vorresti essere vigile oggi e nasconderti dai visitatori?</value>
  </string>
  <string key="NinjaBackstabbed">
    <value>Dopo una lunga ricerca, gli abitanti del villaggio trovano il corpo di {0}, nascosto in alcuni cespugli. Sembra che non sia riuscito a nascondersi dal Serial Killer.</value>
  </string>
  <string key="PointsObtained">
    <value>Hai guadagnato {0} punti!\nOra ne hai {1}.</value>
  </string>
  <string key="InvalidRolelist">
    <value>La lista dei ruoli non è valida. Sii certo di utilizzare solo emoji valide separate da virgole. Per ulteriori informazioni usa /helpCustom.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedCustomGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una partita personalizzata! Premi il pulsante per unirti al divertimento... e probabilmente morire</value>
    <value>{0} ha iniziato una partita personalizzata! Premi il pulsante per unirti al divertimento... e probabilmente morire</value>
  </string>
  <string key="NeedRolelist">
    <value>Ti serve una lista di ruoli per iniziare una partita personalizzata. Per ulteriori informazioni usa /helpCustom.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughBaddies">
    <value>L'elenco dei ruoli non è valido. Uno dei primi 4 ruoli deve essere un ruolo malvagio. Per ulteriori informazioni, utilizzare /helpCustom</value>
  </string>
  <string key="LatestRoleList">
    <value>Ecco la lista dei ruoli:</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetRoleList">
    <value>La partita non è iniziata.</value>
  </string>

<string key="Random">
    <value>ruolo casuale ❓</value>
  </string>
  <string key="RandomVillagerNoAlly">
    <value>villaggio (senza alleati) ✅</value>
  </string>
  <string key="RandomVillager">
    <value>villaggio (con alleati) ❎</value>
  </string>
  <string key="RandomKiller">
    <value>ruolo killer casuale ⚠️</value>
  </string>
  <string key="RandomBaddie">
    <value>Serial killer o Satanista ⚠️👤</value>
  </string>
  <string key="RandomWolf">
    <value>Lupo casuale 🆘</value>
  </string>
  <string key="RandomAlly">
    <value>alleato del Lupo 🚫</value>
  </string>
  <string key="RandomNeutral">
    <value>ruolo neutrale casuale ✳️</value>
  </string>
  <string key="Random120">
    <value>ruolo 120 casuale</value>
  </string>
  <string key="RandomSkyro">
    <value>Serial killer o Piromane 🔪🔥</value>
  </string>
  <string key="RandomCultable">
    <value>ruolo casuale sempre convertibile 💯</value>
  </string>
  <string key="RandomLowCultable">
    <value>ruolo casuale poco convertibile ❇️</value>
  </string>

  <string key="HelpCustom">
    <value>Come creare una partita personalizzata:\n\nPer iniziare una partita personalizzata devi inserire il comando /startcustom seguito dalla lista dei ruoli da usare. Questa lista è formata dalle emoji dei ruoli che vuoi vengano inclusi, separati da virgole e SENZA spazi. Se i partecipanti sono meno dei ruoli inseriti nella lista, in partita usciranno i ruoli cominciando da sinistra, quindi dovrai includere almeno un ruolo cattivo tra i primi 4. La partita comincia automaticamente non appena viene raggiunto un numero di partecipanti uguale a quello dei ruoli nella lista. Per vedere quali emoji puoi usare, fai /emojisCustom.\n</value>
  </string>

  <string key="SKStabbedYou">
    <value>Toc toc, sei stato visitato dal Serial killer!</value>
    <value>Il Serial killer ti ha teso una trappola, ti ha legato e poi pugnalato dritto al cuore!</value>
  </string>
  <string key="PyroBurnedYou">
	<value>Dovevi tenerti un estintore a casa! Ora tutto ciò che rimane della tua casa e di te stesso sono solo cenere...</value>
	<value>A quanto pare non è stata una buona idea costruire una casa interamente in legno...\nLa scorsa notte ha preso fuoco e di voi due è rimasta solo cenere.</value>
 </string>

  <string key="Snooper">
    <value>il Lupo Sniffer 🐾</value>
  </string>
  <string key="AboutSnooper">
    <value>Il Lupo Sniffer è un lupo di appoggio, come il lupo delle Nevi. Ogni notte può annusare un giocatore per sapere se ha un'azione notturna. A causa del forte odore, riuscirà a riconoscere se il suo obiettivo è l'Ubriaco, il Panettiere o l'Erborista. Se il resto dei lupi muore si trasformerà in Lupo normale. Se l'Alfa infetta l'Investigatore, esso si trasformerà in Lupo Sniffer.</value>
  </string>
  <string key="AskSnoop">
    <value>Chi vuoi annusare?</value>
   </string>
  <string key="SnoopAction">
    <value>All'avvicinarti alla casa di {0}, vedi movimento, sembra che sia sveglio. (Ha azione notturna)</value>
  </string>
  <string key="SnoopNoAction">
    <value>Mentre annusavi la casa di {0}, non vedi nulla di strano, sembra che dorma. (Non ha azione notturna)</value>
  </string>
  <string key="SnoopDrunk">
    <value>All'avvicinarti alla casa di {0}, senti un forte odore di alcol. Pare che {0} è {1}!</value>
  </string>
  <string key="SnoopHerbalist">
    <value>All'avvicinarti alla casa di {0}, senti un odore di piante e erbe medicinali. Pare che {0} è {1}!</value>
  </string>
  <string key="SnoopBaker">
    <value>All'avvicinarti alla casa di {0}, senti un delizioso odore di pane appena sfornato. Pare che {0} è {1}!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedRankedGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una partita a punti! Premi il pulsante per partecipare alla competizione... e probabilmente morire...</value>
    <value>{0} ha iniziato una partita a punti! Premi il pulsante per partecipare alla competizione... e probabilmente morire...</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughMembersRanked">
    <value>Per iniziare una partita con i punti, il gruppo deve avere almeno 50 giocatori. Puoi giocare le altre modalità, quella senza punti con /startgame.</value>
  </string>

  <string key="DisableVillagerQ">
    <value>Disattivare i contadini (e licantropo)? \nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="DisableVillagerA">
    <value>Contadini disattivati: {0}</value>
  </string>
  <string key="DisableVillager">
    <value>Rimuovi contadini 👱‍ (e licantropo)</value>
  </string>

  <string key="StrongModeQ">
    <value>Abilitare modalità forte?\nNon appariranno ruoli inutili o dannosi per la tua squadra (contadino, goffo, panettiere, ecc.)\nAttualmente {0}</value>
  </string>
  <string key="StrongModeA">
    <value>Modalità forte: {0}</value>
  </string>
  <string key="StrongMode">
    <value>Modalità forte</value>
  </string>

  <string key="ShowRankEnabled">
    <value>Il tuo rank verrà mostrato nelle partite classificate.</value>
  </string>
  <string key="ShowRankDisabled">
    <value>Il tuo rank non verrà mostrato in nessuna partita.</value>
  </string>
  <string key="CantShowRank">
    <value>Il tuo rank è troppo basso per utilizzare questo comando. Raggiungi prima 1000 punti.</value>
  </string>

  <string key="NoRoleProvided">
    <value>Devi utilizzare il comando /toprole seguito dalle emoji dei ruoli.</value>
  </string>

  <string key="CantSetRolelist">
    <value>Il tuo rank è troppo basso per utilizzare questo comando. Raggiungi prima i 2200 punti.</value>
  </string>
  <string key="RolelistSaved">
    <value>Modifiche Salvate!</value>
  </string>
  <string key="IsThisAmnesia">
    <!-- Put "Yes" if it's an amnesia language! If not, anything else works -->
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei il Sosia. Hai scelto di copiare alla sua morte {0}</value>
  </string>

  <string key="SpeedWolf">
    <value>il Lupo Veloce 🐺💨</value>
  </string>
  <string key="AboutSpeedWolf">
    <value>Il Lupo Veloce può scappare una volta in tutta la partita. Se lo fa, tutti sapranno che è il lupo veloce, ma non potrà essere linciato quel giorno. È un ruolo molto forte, poiché può evitare il linciaggio una volta a partita e mangiare una persona in più.</value>
 </string>

  <string key="Lookout">
    <value>La vedetta 🔭</value>
  </string>
  <string key="AboutLookout">
    <value>La vedetta è un contadino molto ficcanaso che si metterà a guardare nelle case altrui ogni notte. Saprà tutti i nomi della gente che lo visitano, ma se verrà attaccato saprà solo il nome di un lupo.</value>
  </string>

  <string key="Guard">
    <value>La guardia 🛡</value>
  </string>
  <string key="AboutGuard">
    <value>La guardia è un ruolo che si ripete, come il contadino. Ogni notte può difendere qualcuno, avendo il 20% di respingere l'attaccante. Le probabilità si sommano, facendo sì che 5 guardie facciano una difesa perfetta. Inoltre, le guardie non sono mai sole in partita.</value>
  </string>

  <string key="SpeedWolfRunning">
    <value>«Sono io, ma non mi prenderete!» esclama {0}, prima di scappare e scomparire davanti a tutti. {0} è il lupo veloce, oggi non potrà essere linciato.</value>
    <value>«Sarete intelligenti, ma sono più veloce di voi!» esclama {0}, prima di dileguarsi nel bosco. {0} è il lupo veloce, oggi non potrà essere linciato.</value>
  </string>
  <string key="AskRunaway">
    <value>Vuoi scappare e evitare di essere linciato? Attento, tutti sapranno che sei Lupo quando scapperai.</value>
  </string>
  <string key="RunAway">
    <value>Scappa!</value>
  </string>
  <string key="SpeedWolfLynched">
    <value>Stavate linciando {0}, ma... è scomparso! È scappato dal linciaggio... sembra si tratti del Lupo veloce! Ma tranquilli, potrete linciarlo domani.</value>
  </string>

  <string key="GuardsStopWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il branco si dirige a casa di {0} per banchettare col suo corpo, però ci sono guardie che sorvegliano la casa. Attaccare una zona così protetta non è una buona idea, così lasciano perdere.</value>
  </string>
  <string key="GuardsStopArso">
    <value>Quando ti avvicini a casa di {0}, vedi che ci sono le guardie che la proteggono, quindi ti ritiri.</value>
  </string>
  <string key="GuardsStopKiller">
    <value>Volevi aggiungere il corpo di {0} alla tua collezione, ma le guardie lo stavano proteggendo! Ne sei almeno riuscito ad uccidere uno prima di andartene.</value>
	</string>
  <string key="GuardsFail" >
    <value>¡{0} è stato attaccato! Purtroppo non eravate abbastanza guardie, e non siete riusciti a respingere l'attacco. :(</value>
  </string>
  <string key="GuardSacrificed" >
    <value>Stanotte si è sentito un frastruono notturno causato da una battaglia. Le guardie hanno affrontato il Serial Killer per salvare una persona. Purtroppo, però, {0} è morto nello scontro.</value>
  </string>
  <string key="GuardHero" >
    <value>Hai salvato la vita di {0}! Purtroppo però, la lotta contro il killer ti ha ferito gravemente e sei morto...</value>
  </string>
  <string key="AskProtect" >
    <value>Chi vuoi provare a difendere?</value>
  </string>
  <string key="LookoutNoVisits">
    <value>Hai passato tutta la notte a fissare la casa di {0}, ma nessuno l'ha visitato.</value>
  </string>
  <string key="LookoutVisits">
    <value>Mentre fissavi la casa di {0}, hai visto che queste persone l'hanno visitato: {1}.</value>
  </string>
  <string key="AskLook">
    <value>La casa di chi vuoi fissare?</value>
  </string>

  <string key="WolfVotedFreeze">
    <value>{0} ha deciso di congelare ❄️ {1}.</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedSnoop">
    <value>{0} ha deciso di annusare 🐾 {1}.</value>
  </string>

  <string key="RandomTip">
	<value>Lo sapevi? Sono un Suggerimento. Possiamo apparire casualmente durante le partite, per condividere informazioni utili sul bot. Riuscirai a leggerci tutti? </value>
    <value>Lo sapevi? Il ruolo della guardia non può mai apparire da solo. Non appare sempre, ma se lo fa, saranno minimo in 2 (o più). </value>
    <value>Lo sapevi? Nelle partite, ogni ruolo è unico, ad eccezione di: contadini, poliziotti, massoni, guardie e lupi mannari, che possono ripetersi. Tuttavia, quasi tutti i ruoli possono essere ripetuti in modalità supercaos. </value>
    <value>Lo sapevi? La modalità Supercaos tende a ripetere i ruoli. E quindi, qualcuno con un ruolo ripetuto è più affidabile di qualcuno che afferma di avere un ruolo che nessun altro ha. </value>
    <value>Lo sapevi?  Il lupo alfa, il sindaco e Cupido non si ripetono in modalità supercaos. Tutti gli altri lo fanno. </value>
    <value>Lo sapevi?  Se il Serial Killer non riesce a uccidere qualcuno a causa delle guardie, ucciderà uno di loro a caso. </value>
    <value>Lo sapevi?  L'erborista è il ruolo del villaggio con la forza maggiore. Pertanto, come il veggente, deve nascondersi, poiché la sua morte metterebbe gli abitanti del villaggio in grande svantaggio. Se sei un angelo o una guardia, sentiti libero di proteggerlo!</value>
    <value>Lo sapevi? L'investigatore ha migliorato la sua tecnica e ora può essere scoperto solo da lupi normali, lupo alfa e lo sniffer. Gli altri lupi non possono più scoprirlo. </value>
    <value>Lo sapevi? Il guaritore può solo far rivivere i ruoli del villaggio. Quindi, se qualcuno è morto divorato e non riesci a rianimarlo, puoi concludere che non era del villaggio! </value>
    <value>Lo sapevi? Se qualcuno è elencato morto come "Divorato", significa che è stato ucciso dal lupo vorace, che può nascondere il ruolo delle sue vittime per confondere il villaggio. </value>
    <value>Lo sapevi? Il ninja si è allenato e ora può nascondersi per diverse notti di seguito, a condizione che sia stato attaccato nella precedente. Tuttavia, se si nasconde e non viene attaccato, deve riposare la notte successiva. </value>
    <value>Lo sapevi? Ci sono due lupi che non mangiano e hanno azioni di supporto: il lupo delle nevi e lo sniffer. Se sei un lupo, tienilo a mente e non votare per mangiare quello che hanno visitato, poiché (solitamente) sprecheresti la loro abilità. </value>
    <value>Lo sapevi? Questo bot ti consente di giocare partite con sole 4 persone, ma alcuni ruoli come la puttana, il maledetto o il lupo alfa sono disabilitati in quelle partite. </value>
    <value>Lo sapevi? Questo bot ti consente di giocare con un massimo di 50 giocatori. Inoltre, il ruolo di veterano viene disattivato dopo 30 giocatori, per poter godere appieno delle partite speciali.</value>
    <value>Lo sapevi? Il goffo ha il 50% di possibilità di linciare una persona a caso. Ma quella persona a caso potrebbe essere la stessa che inizialmente ha votato. Quindi, se sono rimaste solo 2 persone, ha il 75% del voto corretto! </value>
  </string>

  <string key="RandomTargetChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ha scelto per te: {0}</value>
   </string>
  <string key="StartingInverse">
    <value>ATTENZIONE, VILLAGGIO! La partita è stata invertita. I vostri obiettivi di vittoria sono stati invertiti, dovete quindi perdere per vincere.</value>
  </string>

  <string key="PlayerStartedInverted">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una nuova partita invertita! !elam led itraf id enoiznetni iah es iticsinU accilC (Devi perdere per vincere)</value>
    <value>{0} ha iniziato una nuova partita invertita! Clicca Unisciti per unirti al divertimento... erirom etnemlibaborp e :P (Devi perdere per vincere)</value>
    <value>{0} ha iniziato una nuova partita invertita! ?oviv enricsu a iaricsuiR (Devi perdere per vincere)</value>
  </string>

  <string key="NightPhase">
    <!--0 - Day -->
    <value>Notte {0}</value>
  </string>
  <string key="FullMoon">
    <value>Luna piena 🌕</value>
  </string>
  <string key="LastQuarter">
    <value>Ultimo quarto 🌗</value>
  </string>
  <string key="NewMoon">
    <value>Luna nuova 🌑</value>
  </string>
  <string key="FirstQuarter">
    <value>Primo quarto 🌓</value>
  </string>

  <string key="HowlingNight">
    <value>AUUUUUUUUUUUUU !! Si sente un ululato agghiacciante in tutto il villaggio. Spaventati, gli abitanti del villaggio non sono in grado di eseguire azioni notturne. [C'è la luna piena e il lupo ululante ha spaventato il villaggio].</value>
  </string>
  <string key="HowlingWolf">
    <value>il lupo ululante 🐺🌕</value>
  </string>
  <string key="AboutHowlingWolf">
    <value>Il lupo ululante è il lupo più loquace del branco. Non fa altro che parlare, così che il resto, stanco di lui, lo ignori. Nelle notti di luna piena sfoga la sua frustrazione ululando alla luna, l'unica che lo ascolta. E tra l'altro, impedisce ai non lupi di intraprendere azioni quella notte.</value>
  </string>

  <string key="AskSave">
    <value>Chi vuoi salvare?</value>
  </string>
  <string key="FightedWolf">
    <value>Mentre ti fai strada a casa di {0}, Senti una sirena che si avvicina... I vigili del fuoco! Non hai altra scelta che fuggire, prima di venir scoperto.</value>
  </string>
  <string key="FightedArso">
    <value>Appena ti avvicini a casa di {0}, senti le sirene del tuo peggior nemico... I vigili del fuoco! Scappi terrorizzato.</value>
  </string>
  <string key="FighterFail">
    <value >{0} non è stato attaccato snotte. Per l'inconveniente, prometti di non svegliarlo più invano... almeno stanotte!</value>
  </string>
  <string key="FighterFailSelf">
    <value >Non sei stato attaccato stanotte. Che vigile del fuoco sei? Vai a salvare gli altri e smettila di chiuderti in casa.</value>
  </string>
  <string key="FighterSurvived">
    <value >Ci è mancato poco! Sono entrati a casa tua stanotte, ma ti sei rifugiato al sicuro alla caserma dei pompieri.</value>
  </string>
  <string key="Firefighter">
    <value>il Pompiere 👨‍🚒</value>
  </string>
  <string key="AboutFirefighter">
    <value>Il vigile del fuoco è un ruolo protettivo. Ogni notte può andare a salvare un giocatore (incluso se stesso) da qualsiasi pericolo, tranne il Serial Killer. Tuttavia, se visiti per errore qualcuno che non è stato attaccato, l'imbarazzo ti impedirà di visitarlo di nuovo la notte successiva. \n\nRuolo ideato da Chris, primo giocatore a raggiungere il grado più alto.</value>
  </string>
  <string key="Ghost">
    <value>il Fantasma 👻</value>
  </string>
  <string key="AboutGhost">
    <value>Il Fantasma è parte del popolo. Ha posseduto il corpo di un abitante del villaggio, per aiutare a uccidere i lupi. Se muore, potrà continuare a giocare linciando altre 2 volte (dopodiché i suoi voti non varranno più nulla).</value>
  </string>
  <string key="harlotvisitwise">
    <value>Hai commesso l'errore di visitare il vecchio saggio. Non importa quante cose sapesse o avesse imparato nella sua vita, gli hai fatto passare una notte talmente movimentata che è morto di infarto.</value>
  </string>
  <string key="harlotkillwise">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>A quanto pare la prostituta ha fatto visita al vecchio saggio, che a causa dell'eccessivo piacere è morto di infarto. {0} è morto felice e soddisfatto.</value>
  </string>
  <string key="wisekillforharlot">
    <value>La prostituta ti ha visitato dandoti una notte intera di passione, a quest'età non sei riuscito a sopportarlo e sei morto di infarto.</value>
  </string>
  <string key="Harlotnokillwise">
    <value>Hai visitato il vecchio saggio e a quanto pare sta ancora bene nonostante l'età, voleva farlo anche il mattino.</value>
  </string>
  <string key="wisenodeadwithharlot">
    <value>La prostituta è venuta a trovarti ed è rimasta stupita dalla vitalità che hai mostrato la scorsa notte!</value>
  </string>


  <!-- PROFETA -->

  <string key="Augur">
	<value>l'Augure 🦅</value>
  </string>
  <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Come guardi nel cielo, vedi gli uccelli che formano una forma molto strana. Ciò può solo significare che {0} non è in questo villaggio.</value>
	<value>Gli uccelli ti dicono che {0} non fa parte del villaggio in questo momento.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei l'Augure 🦅. Ogni mattina, guardi gli uccelli e ne deduci un ruolo che sicuramente non è in gioco dal modo in cui volano. Non ti diranno mai un ruolo due volte, quindi fai buon uso dell'informazione!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Non ci sono uccelli nel cielo oggi. Questo può solo significare i ruoli non in gioco sono finiti.</value>
 </string>
  <string key="AugurEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>l'Augure {0} poteva decifrare il volo degli uccelli ma non poteva nulla contro i lupi. I lupi banchettarono col suo corpo mentre era ancora intento a fissare il cielo. </value>
  </string>
  <string key="gifsintexto">
    <value></value>
  </string>


  <!-- BUSCAPLEITOS -->

  <string key="Troublemaker">
	<value>il Guastafeste 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>Il Guastafeste sta combinando guai in città! Tutti iniziano a urlare l'uno contro l'altro, finchè tutto il villaggio sarà fuori controllo. A causa di ciò, il villaggio furioso lincerà addirittura due volte oggi!</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Vuoi causare guai oggi?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>il guastafeste 🤯 {0} sta combinando guai nel villaggio! Ha fatto scappare il bestiame dei contadini che hanno invaso la piazza! Gli infuriati abitanti del villaggio linceranno due volte in preda alla rabbia!</value>
	<value>il guastafeste 🤯 {0} sta combinando guai nel villaggio! Ha bruciato tutto il fieno del bestiame! Gli infuriati abitanti del villaggio linceranno due volte in preda alla rabbia!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>A causa del Guastafeste, lincerete due volte oggi! Il villaggio si calmerà domani.</value>
  </string>


  <!-- ACTUALIZACIÓN CC -->

  <string key="ccvisitadoxsk">
    <value>Hai sentito una strana presenza che ti perseguitava ma dopo un po' è scomparsa, la mattina dopo hai trovato un coltello conficcato nella tua porta di casa.</value>
  </string>
  <string key="skvisitacc">
    <value>Apparentemente hai visitato il Cacciatore di Satanisti ma è ancora abbastanza forte, avrai un'altra possibilità quando sarà più stanco.</value>
  </string>
  <string key="ccvisitadoxFireWolf">
    <value>Hai sentito odore di bruciato e la temperatura salire, è ora di mangiare un gelato e aprire le finestre.</value>
  </string>
  <string key="ccvisitadoxlobo">
    <value>Hai sentito rumori provenienti dalla foresta, e impronte di lupo fuori casa.</value>
  </string>

  <string key="grupoban">
    <value>Le partite classificate sono attualmente limitate in questo gruppo, parla con un amministratore del bot per trovare una soluzione.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedmasacre">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una partita stile massacro! Clicca il pulsante per unirti al divertimento... e morire :P</value>
    <value>Una nuova partita stile massacro è stata iniziata da {0}! Unisciti se hai intenzione di farti del male!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedneciosforever">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una partita stupida! Clicca il pulsante per unirti al divertimento... e sbagliare :P</value>
    <value>Una nuova partita stupida è stata iniziata da {0}! Unisciti se vuoi farti mangiare!</value>
  </string>
  <string key="CantStartnecio">
    <value>Il tuo rank è troppo basso per iniziare una partita stupida. Le sbloccherai a 1800 punti.</value>
  </string>
  <string key="CantStartmasacre">
    <value>TIl tuo rank è troppo basso per iniziare una partita massacro. Le sbloccherai a 1400 punti.</value>
  </string>
  <string key="CantStartClumsy">
    <value>Il tuo rank è troppo basso per iniziare una partita goffa. Le sbloccherai a 1800 punti.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non c'è nessuna partita in corso.\nInizia una nuova partita con /startgame@Narrador2bot, una partida caos con /startchaos@Narrador2bot o /superchaos@Narrador2bot, una invertita con /startinverted@Narrador2bot o una ranked con /startranked@Narrador2bot.\nPer alcune modalità di gioco sarà necessario aver raggiunto una soglia di punti.</value>
  </string>


  <!-- SEPULTURERO -->

  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sei il Becchino ☠️. Ogni notte, scavi le tombe per ogni persona morta dall'ultima volta che l'hai fatto(Sì, anche i lupi meritano una sepoltura). Visto che sei fuori tutta la notte, I lupi e i satanisti non possono trovarti a casa, a meno che tu non abbia nulla da fare, in quel caso resterai a casa.. Tutti quelli che ti visitano hanno una probabilità di cadere nelle tombe che scavi, in base a quante ne hai scavate. Inoltre, la probabilità è dimezzata per chiunque sia del team villaggio come te. Però i lupi e il killer potrebbero vederti mentre scavi tombe, in base a quante ne hai scavate, e ucciderti. Inoltre il Serial Killer potrà trovarti comunque a casa, indipendemente se scavi o meno, però potrebbe inciampare sulla tomba e perdere il controllo della sua prossima vittima!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>il Becchino ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>I morti sono sepolti, e i vivi no. Tutto è come dovrebbe essere, e ti metti sotto le lenzuola a dormire.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
    <value>Hasta tarde en la noche, cavaste la(s) tumba(s) para {0}. Que sus almas y cuerpos descansen en paz.</value>
  </string>
 <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Appena uscito dalla tua casa per sotterrare coloro che sono passati a miglior vita, una folata di vento soffiò dall'ombra, congelandoti. Impossibilitato a muoverti, aspetti il sorgere del sole per scongelarti e finalmente uscire di casa. I morti dovranno aspettare un'altra notte per ricevere una degna sepoltura...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>Il branco decide di dirigersi a casa di {0}, solo per trovare una casa vuota. Tutto quello che si vede è la luce soffusa di una candela sopra una tomba...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>Il branco si dirige a casa di {0}, ma nel giardino, {1} improvvisamente fa scattare una trappola per orsi, e cade su una fossa dove viene trafitto da una lancia d'argento!</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Appena ti appresti a richiudere le tombe che hai scavato tutta notte, noti un tanfo nauseante, diverso dal solito odore di cadaveri... Il lupo {0} è caduto in una tomba ed è morto!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Hai squartato e fatto a pezzi {0}, ma mentre uscivi dalla sua casa ti sei avvicinato troppo a una tomba non finita e ci sei caduto dentro.. Ora la tua gamba fa davvero male...</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mentre ti dirigevi a casa di {0}, senti un dolore atroce nella gamba. Decidi di deviare verso la casa più vicina di {1}, assassinarlo e tornare subito a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Arrivi a casa di {0}, solo per trovare la figura dell'angelo custode proteggerla! Dato il dolore atroce alla gamba non perdi nemmeno tempo a lottare ma torni direttamente a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Un'altra notte inutile senza riuscire a uccidere uno di questi maledetti satanisti! Frustrato, corri freneticamente attraverso il cimitero,  senza accorgerti della trappola per orsi. Urli e ti dimeni, ma è troppo tardi. Cadi all'indietro su una tomba che {0} non ha richiuso e il suono del tuo collo rompersi è l'ultima cosa che senti prima che tutto diventasse nero.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Dopo un'altra lunga e faticosa notte, ritorni alla tua casa mentre il sole sta già sorgendo. Prima di arrivare a casa, noti una spada poggiata sopra una tomba non finita. Dentro la tomba noti il cadavere di {0}. Il cacciatore di Satanisti non avrebbe dovuto sospettare di te...</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
<string key="CultFell">
	<value>Ritorni a casa dopo una faticosa nottata, quando senti un urlo dalle tombe non finite! Ti rechi subito sul posto, solo per trovare {0} morto dentro una tomba. Da quando i satanisti provano a convertire i becchini?</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Mentre vai a casa di {1}, {0} suggerisce che sarebbe una buona idea bruciare la chiesa. Lo segui tramite il cimitero quando improvvisamente una trappola per orsi gli cattura l'anca! Tutto quello che senti è il suo urlo mentre finisce dritto dentro una fossa e voi scappate via in preda al terrore.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Mentre vai a casa di {0}, provi a ricordarti a mente quale delle due bevande è quella velenosa e inciampi, cadendo in una tomba non finita dove una lancia d'argento ti infilza il cuore. Prima che possa dire una parola, sei già morto...</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>"Potrei bere un po' di vino rosso", pensi tra te e te. Hai un presentimento strano che ti fa guardare la tomba accanto a te, e come se il destino ti sentisse, noti una bottiglia di vino rosso. Peccato che c'è il cadavere di {0}, che ti fa andar via tutta la voglia che avevi.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Ti metti il tuo rossetto preferito e vai a casa di {0} per cercare un po' di divertimento. Purtroppo, non arrivi lontano, dato che sali in una trappola per orsi e cadi dentro una tomba, restandoci secca... Rischi del mestiere?</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>A quanto pare il fato non vuole farti divertire. Non solo hai scavato tombe tutta la notte, ma trovi {0}, la prostituta, morta su una delle tue tombe. Niente divertimento per stasera!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Vai a casa di {0}, stando attenta a tutte le buche scavate, ma appena arrivi, la casa è vuota.. A quanto pare {0} è fuori a scavare tombe di nuovo!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>La fortuna non è dalla tua parte stanotte.. Volevi solo proteggere {0}, ma mentre stavi perlustrando la casa cadi in una delle buche e muori poco dopo. C'era davvero bisogno di mettere trappole in un cimitero?</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>Mentre torni a casa, noti delle piume per terra. Lì accanto vedi {0}, l'angelo custode, caduto in una delle tue buche! Forse hai esagerato con le tue trappole.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Ti infiltri tramite il cimitero per rubare il ruolo a {0}, ma concentrato a non far rumore non noti la trappola per orsi finchè non ti cattura la gamba! Non solo hai fatto rumore, ma inciampi e cadi in una tomba, rompendoti l'osso del collo!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Buona cosa che hai messo delle trappole nel cimitero. {0} ha provato a rubarti il ruolo l'altra notte, ma è stato catturato dalle trappole ed è caduto in una fossa aperta, morendo sul colpo. Magari ora il popolo capirà che le tue trappole non sono esagerate.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dovresti controllare meglio dove vai mentre cospargi le case degli altri. Sei finito dritto su una trappola per orsi, e mentre provavi a liberarti sei caduto in una fossa dove una lancia d'argento ti ha trafitto il cuore. Questo è quello che si riceve quando si è un Piromane...</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>Ti svegli di notte a causa della puzza di kerosene. Allarmato, ti appresti a controllarla e noti {0} il Piromane, morto all'interno. Almeno la tua casa è rimasta pulita!</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Una delle tombe nel cimitero aveva troppe persone stanotte! A quanto pare {0} ha provato a visitare il becchino, è cascato in una tomba ed è morto! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Mentre la prostituta {0} tornava a casa dopo una notte di divertimento ha preso la scorciatoia per il cimitero. Data la tarda ora non stava prestando molta attenzione, e cadde in una tomba aperta! Forse doveva accettare quel lavoro di giorno il giorno prima...</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>I satanisti hanno provato a bruciare la chiesa, ma mentre {0} guidava la setta attraverso il cimitero, venne colto di sorpresa da una trappola per orsi! Mentre urlava dal dolore e si dimenava, è caduto dritto dentro una fossa aperta. Gli altri satanisti sono fuggiti in preda al panico!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Forse il ladro {0} stava provando a rubare ai morti. Magari era il Karma. Tutto ciò che sappiamo è che stava camminando nel cimitero quando è caduto dentro una tomba profonda. {0} pentendosi di non aver portato complici, di sicuro non riuscirà più a rubare nulla!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Come il branco esce in cerca di prede, {0} seguendo le tracce non si accorge della trappola per orsi che lo intrappola! Colto di sorpresa, {0} cade nelle tombe, dove una lancia d'argento trapassa il suo cranio! Per fortuna il Becchino tiene misure di sicurezza nel suo cimitero. {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai solo facendo il tuo lavoro, mentre improvvisamente un pazzo killer ti nota e ti accoltella! Chi scaverà la tua tomba, adesso?</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Come cammini attraverso il cimitero con in mano il tuo coltello insanguinato, noti il becchino {0}. Seguendo il tuo istinto, decidi che farai almeno due vittime oggi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai semplicemente facendo il tuo lavoro, quando improvvisamente un lupo ti assale da dietro e ti uccide!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>Il branco corre nel cimitero, quando notano la presenza del Becchino {0}. Prima che possa reagire, uno di voi gli salta addosso e lo mangia in un sol boccone.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} non si è presentato alla riunione diurna. Che fine avrà fatto? I popolani si apprestano a cercarlo, quando qualcuno trova i suoi resti nel cimitero, con la sua pala ancora in mano. Sembra che i lupi l'abbiano attaccato di sorpresa...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} è sparito dalla circolazione... Sarà rimasto a dormire fino a tardi? Andate a cercarlo e trovate un cadavere fatto a pezzi nel cimitero, vicino a una pala. Sembra che il killer l'abbia sorpreso di notte...</value>
  </string>


  <!-- QUÍMICO -->

  <string key="Chemist">
	<value>il Chimico 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>Il chimico è una persona pazza a cui piace fabbricare pozioni e fare confusione con esse. Fabbricherà due pozioni, di cui una letale. Quando visiterà qualcuno, costringerà esso a scegliere una pozione, mentre il chimico berrà l'altra pozione. Ciò causerà la morte sicura di uno dei due giocatori!</value>
  </string>
<string key="ChemistBrewing">
	<value>Mentre gli altri contadini vanno a dormire, tu sei nel tuo laboratorio a mischiare strani intrugli per realizzare le tue pozioni. Stai attento a non farti vedere dal lupo!</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Con chi scommettere la vita col tuo drink?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Sei andato a casa di {0} per farvi una bella bevuta, ma appena arrivi a casa sua, scopri che era già morto!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Sei stato visitato dal Chimico 👨‍🔬 {0}! Ti ha costretto con una lama puntata sulla gola per costringerti a bere, ma seccato dalla situazione e approfittando di una sua distrazione gli sfili il coltello dalle mani e lo pugnali innumerevoli volte! Sarà morto? 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Sei andato a casa di {0} per fargli bere una pozione, sfortunamente però era il serial killer e ti ha pugnalato! 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>Il chimico 👨‍🔬 {0} voleva costringere il serial killer a fare un gioco questa notte! Sembra che l'assassino non aveva voglia di giocare... {0} è stato ritrovato pugnalato, con le pozioni ancora dentro lo zaino!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Sei stato visitato dal chimico 👨‍🔬, che ti ha costretto a scegliere una pozione e tu ovviamente hai scelto quella velenosa! Che brutta fine...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>Hai visitato {0} e gli hai fatto scegliere una pozione! Ovviamente hanno scelto quella velenosa facendo una brutta fine, mentre tu ritorni a casa soddisfatto delle tue doti d'azzardo!</value>
  </string>
<string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Vittima del chimico -->
  <!-- {1} - Viene sostituito da "(nome vittima) era (ruolo)" -->
	<value>Il chimico 👨‍🔬 ha visitato {0} e gli ha fatto scegliere una pozione! La fortuna è stata dalla parte del chimico, mentre {0} è morto. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Sei stato visitato dal chimico 👨‍🔬 {0}, che ti ha costretto a scegliere una pozione. Dopo un momento di esitazione, scegli quella innocua! Che fortuna!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>Hai visitato {0} e gli hai fatto scegliere una pozione! Sfortunatamente, però, hanno scelto quella innocua mentre tu ti sei bevuto quella Velenosa! Che brutta fine per il povero chimico!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>Il chimico 👨‍🔬 {0} è stato trovato morto! A quanto pare, {0} si è bevuto il suo intruglio velenoso e si è scordato di portare l'antidoto! Giocare d'azzardo non porta sempre buoni risultati..</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} Non era a casa! Torni a casa deluso, che sfortuna.</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Nonostante nessuno conosca l'identità del chimico, potete essere certi che non commetterà mai più un errore del genere. Il chimico ha infatti abbandonato il suo rischioso lavoro ed è diventato un normale contadino!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Dopo esserti svegliato pronto a preparare una delle tue soluzioni velenose una raffica di vento entra dalla finestra congelandoti 🐺☃️. Con la coda dell'occhio vedi che tutte le soluzioni sono state congelate. Non ti resta altro che aspettare la mattina per scongelarti.</value>
  </string>

  <string key="AboutWiseElder">
    <value>il Vecchio saggio sopravvive a un attacco notturno dei lupi. Se viene ucciso da Artigliere, Urbano o Chimico, essi si trasformeranno in contadini.</value>
  </string>
  <string key="Policeculpable">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Dopo aver visitato {0}, sai per certo che dovrebbe stare a marcire in una cella!</value>
  </string>
  <string key="AboutPolice">
    <value>Il Poliziotto è come un comune contadino o un massone: ce ne possono essere diversi. Ogni notte saprà se un giocatore è sospetto o meno. I sospetti includono Lupi, Satanisti, Piromane e Serial killer. Tuttavia, ogni notte ha un 20% di possibilità di sbagliare. Confronta i risultati con altri poliziotti o guarda più volte la stessa persona per essere sicuro!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor2">
    <value>il Traditore 🖕! Per ora sei un contadino, ma visto che ti sei stancato di come anno le cose nel villaggio, una volta che saranno morti tutti i lupi diventerai uno di loro!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten2" >
    <value>Sei stato morso dai lupi. A quanto pare una strega ti aveva maledetto ma non ci avevi prestato caso. Ora sei diventato un lupo!</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf2">
    <value>Veder morire tutti i lupi ti ha fatto sentire dispiaciuto per i poveri animali, tanto da fare un rito con il loro sangue per diventare un lupo! Sei diventato il più grande traditore del villaggio.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Il traditore è un contadino che nel 50% dei casi viene visto come Lupo dal Veggente. Se riesce a sopravvivere a lungo e riuscire a far linciare tutti i lupi, si trasformerà in un lupo lui stesso, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: finché non si trasforma, il suo team è con i villici. Conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente lo scruta, potrebbe identificarlo sia come Lupo 🐺, sia come Contadino 👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Il Maledetto è come un normale villico... finché i lupi non cercano di sbranarlo. Se lo mordono diventerà un lupo come loro! Nota: finché i lupi non lo mangiano, la sua fazione è con i contadini, e vincerà con loro nel caso tutti i lupi muoiano.</value>
  </string>
  <string key="skytoplayerNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Strano! {0} non era in casa! Nessuna uccisione oggi.</value>
  </string>
  <string key="playerNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Che strano che {0} non era in casa!</value>
  </string>
  <string key="policetoninja" >
    <value>Non sei riuscito a trovare il sospettato da nessuna parte.</value>
  </string>

  <!-- BEAUTY Y NECRO -->

  <string key="visitbeauty">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Appena visiti {0} scopri che è la celebrità del villaggio e te ne innamori follemente.</value>
  </string>
  <string key="beautyvisited">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>{0} ti ha fatto visita e si è innamorato follemente.</value>
  </string>
  <string key="beautyvisitedxharlot">
    <value>Hai usufruito dei servizi della Prostituta, ma a fine serata non ha voluto soldi. Si è innamorata follemente di te.</value>
  </string>
  <string key="beautyvisitedxvigia">
    <value>Ti sei sentita osservata, non hai capito chi fosse ma hai l'impressione che si sia innamorato perdutamente di te.</value>
  </string>
  <string key="Beauty">
    <value>la Bella 💅</value>
  </string>
  <string key="beautyseer">
    <value>Al vedere il fascino della Bella 💅 nella tua sfera di cristallo, ti innamori perdutamente di lei.</value>
  </string>
  <string key="necroToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il Negromante {0} è diventato un massone, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="necroTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>Hai scelto {0} che era un massone. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="necroToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>Il Negromante {0} è diventato un satanista, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="necroTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>Hai scelto {0} che era un satanista. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="necroToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>Il Negromante {0} è diventato un Lupo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="Asknecro">
    <value>Di chi, dei morti, vuoi assumere le sembianze?</value>
  </string>
  <string key="Necromancer">
    <value>il Negromante ⚰️</value>
  </string>
  <string key="AboutNecro">
    <value>
Il Negromante ha la capacità di scegliere il ruolo di qualcuno ucciso. Di notte, il Negromante può scegliere di assumere il ruolo di un uomo morto per il resto del gioco. Non puoi vincere un gioco come il Negromante. Il Negromante e il Sosia non appariranno nella stessa partita
       Nota: se il giocatore si converte ai vampiri, otterrai comunque il suo ruolo originale. Per altri, si applicano le normali regole: se era il Bimbo ribelle e il suo modello è morto, diventerai un lupo mannaro. In caso contrario, erediterà il loro modello di ruolo.
       Il vampiro non può convertire il negromante (ma può farlo dopo aver cambiato ruolo). Attenzione: il negromante non potrà vincere se non ha cambiato ruolo. Se alla fine del gioco, il negromante non copia ancora il ruolo di un morto, perde (eccezione: amanti). </value>
  </string>
  <string key="necroToFireWolf">
    <value>Il Negromante {0} è diventato un Lupo Infernale!</value>
  </string>
  <string key="necroToSnowWolf">
    <value>Il Negromante {0} è diventato un Lupo delle Nevi!</value>
  </string>

  <string key="EmojisCustom">
    <value>Ruoli specifici: puoi vedere le emoji dei ruoli con /rolelist\n❓ - Ruolo casuale tra tutti\n✅ - Ruolo casuale del villaggio (senza traditore, maledetto, bimbo)\n❎ - Ruolo casuale del villaggio (con traditore, maledetto, bimbo)\n⚠️ - Lupo casuale, SK o Burattinaio\n⚠️👤 - Lupo casuale, SK, Burattinaio o Vampiro\n🆘 - Lupo casuale\n🚫 - Alleato del lupo casuale\n✳️ - Sopravvissuto, sosia, Negromante o Veterano\n120 - Cupido, Bimbo, Sosia, Negromante o Impostore\n🔪🔥 - Serial Killer o Burattinaio</value> </string>

  <string key="NewnecroRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei il negromante. Il tuo morto scelto è {0}</value>
  </string>

  <string key="NoGame2">
    <value>
      Questo comando può essere utilizzato per annullare le partite solo se sono presenti meno di 5 giocatori.
    </value>
  </string>

  <string key="LoverDiedbeauty">
    <value>
      Sembra che la bella non tenesse molto ai suoi amanti 😮 e si salvò dalla morte per amore.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutBeauty">
    <value>Sei la Bella, tutti i ruoli che ti visiteranno si innamoreranno di te, tranne il killer. Se i tuoi innamorati moriranno tu non morirai con loro, ma viceversa sì. Vincerai sia col popolo sia con l'ultimo che ti ha visitato.</value>
  </string>

  <string key="StartingGameWait">
    <value>Il gioco sta iniziando, aspettate qualche secondo mentre assegno i ruoli ed aggiorno il database.</value>
    <value>La partita è iniziata! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buona fortuna a tutti!</value>
    <value>Sto iniziando la partita! Controllate la chat privata per ricevere i vostri ruoli!</value>
 </string>

  <string key="GuardianAngelFellDigger">
    <value>È successo qualcosa di incredibile, mentre lavoravi hai sentito una presenza divina prendersi cura di te. Non è durato molto, e dopo un po' hai visto il corpo di {0}, caduto in una delle tue fosse!</value>
  </string>
  <string key="FirefighterFellDigger">
    <value>Hai sentito le sirene tutta la notte mentre lavoravi ma non gli hai dato troppa importanza. Quando torni a casa però trovi {0}, il pompiere, caduto nelle fosse...</value>
  </string>
  <string key="GuardFellDigger">
    <value>Le guardie volevano proteggerti stanotte, ma sfortunatamente {0} è caduto in una delle tue fosse! A causa della forte pioggia ci è annegato dentro.</value>
  </string>

  <string key="linchado">
    <value>Probabilmente pensavi di vincere questa partita, ma sicuramente non da vivo. Sei stato linciato senza pietà!</value>
    <value>Hai avuto una brutta giornata? Non preoccuparti, non l'avrai più, visto che il villaggio ti ha linciato!</value>
  </string>

  <!-- TITIRITERO -->

  <string key="controltiti">
    <value>{0} era il tuo burattino ed era sveglio.</value>
  </string>
  <string key="askcontroltiti">
    <value>Stanotte puoi scegliere qualcuno e controllare le sue azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="controltiti2">
    <value>{0} sarà il tuo obiettivo.</value>
  </string>
  <string key="askcontroltiti2">
    <value>Ha azioni notturne, scegli chi sarà il suo target.</value>
  </string>
  <string key="AboutTiti">
<value> Tu sei il burattinaio. Sei un maestro nel manipolare e ingannare le altre persone. Ogni notte, puoi usare i tuoi poteri per far fare a una persona quello che vuoi, finché non sarai l'ultima persona in vita. Per ogni tre persone che controlli, avrai un burattino per difenderti dagli attacchi notturni o persino dai linciaggi. </value> </string>
  <string key="Titi">
    <value>il Burattinaio 🎎</value>
  </string>
  <string key="TitiWins">
    <value>Un'ombra misteriosa esce dal suo nascondiglio accompagnato da bambole, esultando per la sua vittoria. Il Burattinaio ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="titiWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Arriva la mattina ma {0} non viene visto da nessuno, mentre {1} sente una di voler usare la corda del lampadario per impiccarsi. {1} è morto.</value>
  </string>

  <string key="PlayerStartedcultus">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha iniziato una partita satan! Clicca il bottone per unirti, e pregare per la tua morte! :P</value>
    <value>{0} ha iniziato una nuova partida satan! Premi il bottone per venire convertito!</value>
  </string>

  <!-- CAZADOR DE LA NOCHE -->

  <string key="NHKillswolfEnd">
    <!--{0} = last wolf's name, {1} = NH's name -->
    <value>{1} e {0} si incontrano nella piazza della città. Tuttavia, {1} sa benissimo chi ha di fronte e prima che esso abbia l'occasione di attaccarlo, lo uccide a bruciapelo. {0} era l'ultimo lupo rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledNH">
    <!--used when NH visits SK-->
    <value>I villici si svegliano la mattina, solo per trovare il corpo tagliato a pezzi di {0}, il Cacciatore Notturno, in un carro appena fuori il centro della città.. Lezione imparata: non visitare il Serial Killer!</value>
    <value>Il corpo di {0}, il Cacciatore Notturno, è stato trovato nel centro della città, tagliato precisamente in cento pezzi. Controllare se il Serial Killer fosse un satanista non sembra una buona idea..</value>
 </string>
  <string key="HunterFindwolf">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vai a casa di {0} e lo trovi insanguinato da cima a piedi... Con un gesto, lo trafiggi con la tua spada e lo uccidi sul colpo.</value>
  </string>
  <string key="cazanvisitadoxsk">
    <value>Hai sentito una strana presenza che ti perseguitava ma dopo un po' è scomparsa, la mattina dopo hai trovato un coltello conficcato nella tua porta di casa.</value>
  </string>
  <string key="skvisitacazan">
    <value>Apparentemente hai visitato il Cacciatore Notturno ma è ancora abbastanza forte, avrai un'altra possibilità quando sarà più stanco.</value>
   </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="NHunterFell">
    <value>Un'altra notte senza poter uccidere quei cani malati! Frustrato, non presti attenzione a dove cammini e finisci direttamente in una fossa scavata da {0}.\nSei morto!</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="NHunterFellDigger">
    <value>Dopo un'altra notte stancante, torni a casa di mattina. Poco prima di arrivare a casa noti una spara vicino a una delle tombe incompiute. Al suo interno trovi il cadavere di {0}.\nIl cacciatore della notte non avrebbe dovuto sospettare di te...</value>
  </string>
  <string key="cazadornoche">
    <value>il Cacciatore della Notte 🌙</value>
  </string>
  <string key="Aboutcazadornoche">
    <value>Il tuo compito è porre fine al male che ha colpito il villaggio.\nSe un lupo o un'altra creatura ti attacca, morirà.\nOgni notte potrai decidere quale giocatore controllare, se è una creatura oscura, morirà.\nI suoi aiutanti sono Veggente, Investigatore, Sceriffo, Prostituta ed Erborista.</value>
  </string>
  <string key="cazanFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vai a casa a {0}, ma non ci sono tracce o prove. Sembra innocuo, quindi torni a casa.</value>
  </string>
  <string key="wolfeatcazan">
    <!-- 0 - wolf (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - cazadornoche's name -->
    <value>Sembra che {0} volesse mangiare {1}...\nPurtroppo per lui, {1} era il cacciatore della notte! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="cazanKilledwolfVisit">
    <!-- 0 - wolf's name -->
    <!-- 1 - Number of wolfs left -->
    <value>{0} è venuto a casa tua per sbranarti, però gli hai piantato la spada nel petto. Un lupo è morto!</value>
  </string>
  <string key="wkilledxcn">
    <!-- 0 - cn name -->
    <value>Sei stato sfortunato, {0} ha deciso che non dovevi più correre nel bosco, facendoti diventare un colabrodo con la sua spada.</value>
  </string>
  <string key="vkilledxcn">
    <!-- 0 - cn name -->
    <value>OPS! Chi avrebbe mai detto che il Cacciatore Notturno ti avrebbe dato la caccia?\nSembra che {0} ti abbia fatto smettere di bere sangue, uccidendoti!</value>
  </string>


  <!-- VAMPIROS -->

  <string key="vampirVotedbyte" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} vuole mordere {1}.</value>
  </string>
  <!--{0}: vamp-->
  <string key="vampirFell">
    <value>Torni da una notte estenuante, quando all'improvviso senti un grido provenire da una delle tue tombe incompiute!\nCorri per arrivarci, solo per trovare {0}, che urla come un matto per uscire da quel buco.\nAd ogni modo, ti rendi conto che non è normale, è molto pallido e ha zanne affilate, e ti guarda minaccioso con i suoi occhi rosso sangue.\nDecidi di testa tua che una cosa del genere non deve continuare a vivere e decidi di seppellirlo vivo.</value>
  </string>
  <string key="DGTovamp">
    <!-- 0 - new vamp's name -->
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Vampiro, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformTovamp">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
  <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un vampiro. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="necroTovamp">
    <!-- 0 - new vamp's name -->
    <value>Il negromante {0} è ora diventato un Vampiro, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="necroTransformTovamp">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
  <value>Hai scelto {0} ed era un vampiro. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="vampConvertYou">
    <value>Un vampiro ti ha morso! Ora sei uno di loro. Ogni notte avrai la possibilità di mordere un'altra persona per succhiargli il sangue.</value>
  </string>
  <string key="vampJoin">
    <!-- 0 - new vampir's name -->
    <value>{0} si è unito al gruppo di vampiri!</value>
  </string>
  <string key="vampVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest vamp's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} è stato inviato a succhiare il sangue a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
   </string>
  <string key="vampirwins" >
    <value>Tutti gli abitanti del villaggio son stati risucchiati del loro sangue e sono rimasti solo vampiri!\nI vampiri hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="vampUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Spedire {0} per succhiare il sangue a {1};\nTuttavia, il bersaglio era troppo attento e {0} non è riuscito a portare a termine il suo compito.</value>
  </string>
  <string key="vampAttempt">
    <value>Hai notato qualche creatura notturna saltare su di te questa notte, ma sei stato attento e l'hai spaventata! Ti sei salvato da questa minaccia anche se non hai capito cosa fosse a causa dell'oscurità.</value>
  </string>
  <string key="vampConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest vampir's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>I vampiri mandano {0} per succhiare il sangue a {1}, però si sente uno sparo e {0} volare fuori la finestra.\n{0} non muore sul colpo perché immune ai proiettili, ma viene indebolito a causa della perdita di sangue e scappa via.\nPurtroppo per lui il cacciatore non lascia mai i lavori a metà e continua a seguirlo finché {0} si trova di fronte a un vicolo cieco, e alla fine {1} lo uccide decapitandolo.\nNessuno si sarebbe aspettato una fine del genere per il povero {0}.</value>
  </string>
  <string key="vampConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest vamp's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
   <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta e viene immediatamente accolto da un maniaco pazzo con un coltello!!! {1} immerge profondamente il coltello negli organi di {0} in ordine alfabetico, sghignazzando tutto il tempo! {0} è morto D:</value>
    <value>I vampiri mandano {0} per succhiare il sangue a {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="vampirkillwolf">
    <!-- 0 - wolf's name -->
    <!-- 1 - vampir new's name -->
    <value>I vampiri hanno mandato {0} per succhiare il sangue a {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... Indovinate perchè pensavano fosse immangiabile! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="vamptropiezoWolf">
    <value>I vampiri mandano {1} per succhiare il sangue a {0}, ma trovano invece il corpo di {1}. I lupi hanno ricevuto la cena a domicilio.</value>
  </string>
  <string key="vampirbiteyou">
    <value>OH NO!, chi avrebbe mai saputo che ai vampiri sarebbe piaciuto così tanto il tuo sangue, tanto da lasciarti senza?y sin vida.</value>
  </string>
  <!--{0}: vampir who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="vampConvertGraveDigger">
	<value>Mentre vai a casa di {1}, {0} suggerisce che sarebbe una buona idea prendere una scorciatoia. Lo segui tramite il cimitero quando improvvisamente una trappola per orsi gli cattura l'anca! Tutto quello che senti è il suo urlo mentre finisce dritto dentro una fossa e voi scappate via in preda al terrore.</value>
  </string>
  <string key="vampTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest vampir name -->
    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque, e ciuffi di peli di lupo sparsi per il corridoio...</value>
 </string>
  <string key="cazanKilledvampVisit">
    <!-- 0 - vamp's name -->
    <!-- 1 - Number of vamp left -->
    <value>{0} è venuto a casa tua per fare uno spuntino con te, ma gli hai piantato un paletto sul petto.</value>
  </string>
  <!--{0}: vamp who died-->
  <string key="vampirFellPublic">
    <value>Che sfortuna, {0} voleva prendere una scorciatoia attraverso il cimitero, ma è caduto in una tomba e il Becchino vedendolo ha deciso di seppellirlo vivo.</value>
  </string>
  <string key="NHKillsvampEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} si incontrano nella piazza del popolo. {1} sa esattamente chi ha davanti, e gli pianta un paletto in fronte.\n{0} era l'ultimo vampiro rimasto.</value>
  </string>
  <string key="vampKillswwEnd">
    <!--{0} = last vamp's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} si incontrano nella piazza del popolo. {1} è molto affamato, e quindi si avventa su di lui per primo.\n{0} era l'ultimo lupo rimasto.</value>
  </string>
  <string key="wwKillsvampEnd">
    <!--{0} = last vamp's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} si incontrano nella piazza del popolo. {1} nota la strana creatura e lo azzanna strappandogli il cuore.\n{0} era l'ultimo vampiro rimasto.</value>
  </string>
  <string key="Askbitevamp">
    <value>Chi vuoi mordere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="Aboutvampir">
    <value>Tu sei il vampiro. Ogni notte tu e i tuoi potrete scegliere una preda per succhiare il sangue e man mano che la vostra sete aumenta, ci saranno molte morti prima che qualcuno voglia seguire le vostre orme (quando si visita un altro giocatore ci sarà il 50% di possibilità di uccidere lui, se non muori c'è una percentuale per ogni ruolo da convertire, chi non si converte finisce comunque per morire). È noto che lupi mannari e vampiri sono nemici dall'inizio dei tempi, se ne affronti uno avrai una lotta per la vita o la morte, d'altra parte se ti visitano, dovranno essere più di uno per catturarti sorpresa, poiché sei una creatura della notte e sei sempre attenta. Fai attenzione se visiti un cacciatore perché se non lo converti morirai orribilmente.</value>
  </string>
  <string key="vampir">
    <value>un Vampiro 🧛</value>
  </string>
  <string key="vampirKilled">
    <value>Era una bellissima mattina, quando gli abitanti del villaggio vedono un'immagine grottesca: {0} morto e crocifisso per mano del Serial Killer, carbonizzato a causa della luce solare.</value>
  </string>
  <string key="NHunterKilledvampir">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... durante l'ispezione viene ritrovato un corpo senza vita, impalato sul muro... un vampiro è stato ucciso dal cacciatore notturno!</value>
    </string>
  <string key="HunterKilledVampir">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>In un vicolo vicino alla casa del Cacciatore urbano, trovano il corpo di {0}, sparato e decapitato. Sembra che abbia provato a mordere la vittima sbagliata!</value>
  </string>
  <string key="vampConvertWolfPublic">
    <!--used when vamp convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i lupi hanno deciso di rimanere a casa, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un vampiro che voleva banchettare col lupo. La testa di {0} è stata trasformata in una buona cena a domicilio!</value>
    <value>I vampiri hanno incontrato un problema non previsto questa notte. {0}, mandato a fare proseliti, è stato divorato dal lupo che ha visitato.</value>
  </string>
  <string key="vampConvertKillerPublic">
    <!--used when vamp convert the SK-->
    <value>I vampiri pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un vampiro è stato trovato tritato nella piazza centrale!</value>
    <value>L'ultima notte, i vampiri hanno provato a convertire una persona più pazza di loro. Il loro membro più recente ha provato a succhiare il sangue al Serial Killer, e il Serial Killer ha creato una nuova scultura di arte moderna, nella piazza della città, con gli organi interni di {0}.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedv">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>I vampiri vanno a casa di {0} per banchettare col suo sangue, ma incontrano una figura armata fino ai denti. È l'Angelo custode. Ti impedisce di entrare, e quindi torni a casa, deluso.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckv" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Ti sei intrufolato nella casa di {0} per divertirti, ma ti sei imbattuto in un vampiro. Sei morta e ironia della sorte non sei stato tu a succhiare.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKillv" >
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Si è sentito {0} gridare aiuto la notte, ma a nessuno è importato. Gli abitanti del villaggio trovano il suo corpo senza una goccia di sangue. Curiosamente aveva due segni sul collo... VAMPIRI! {1}. </value>
	</string>
  <string key="cazadornocheKillv">
    <value>Quanto sono stati fortunati i vampiri, {0} non contava di essere ingannato ed è morto senza scampo.\nIl villaggio ha perso un grande leader.</value>
  </string>
  <string key="TraitorKillv">
    <value>I vampiri volevano reclutare {0} però hanno scoperto la sua personalità leggendogli nella mente, e hanno scoperto che avrebbe finito per tradirli.</value>
  </string>
  <string key="CursedKillv">
    <value>WOW CHE STRANO! A quanto pare {0} è stato morso dai vampiri mentre era sotto effetto di una maledizione, e questo mix non ha avuto buoni effetti:\nIl corpo di {0} è stato ritrovato, con ali nane e ricoperto di peli. Chiaramente una mutazione fallita.</value>
  </string>
  <string key="LycanKillv">
    <value>Non importa quanto {0} sembrasse umano, l'olfatto dei vampiri l'ha riconosciuto subito e non ci hanno pensato un attimo prima di ucciderlo.</value>
  </string>
  <string key="SorcererKillv">
    <value>I vampiri sono stati furbi, hanno eliminato {0}, alleato dei lupi.</value>
  </string>
  <string key="vKillw">
    <value>Stanotte si è verificata una grande battaglia tra vampiri e lupi, e il lupo {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="HunterFindvampir">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vai alla casa di {0} e lo trovi macchiato di sangue da cima a fondo... Velocemente, gli conficchi la spada nel petto. Sorprendentemente quando ti giri vedi che si rialza, È UN VAMPIRO! Prendi la prima sedia che trovi a portata di mano e gliela stampi in testa, approfittando dei pezzi di legno rotti, ne prendi una e finisci la sua esistenza infilandola nel cuore.</value>
  </string>
  <string key="NHunterKilledw">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>I contadini si svegliano dopo un'intera nottata a sentire un cane lamentarsi. I villici trovarono il corpo del lupo {0}, spellato, appeso fuori casa del Cacciatore Notturno.\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="vampirEaten">
<value> Il villaggio, notando l'assenza di {0}, lo cercano in casa. \n{0} è stato mutilato e strappato via il cuore. Vari morsi nel suo corpo fanno capire che c'è una guerra di lupi e vampiri in corso. </value>
 </string>
  <string key="HarlotDiscovervampir">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di un forte odore di sangue, inoltre mancava lo specchio, le finestre erano murate e tutti i mobili avevano centinaia di anni... Sarà davvero un umano?</value>
  </string>
  <string key="vampConvertcn">
    <!-- 0 - Youngest vamp's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>I vampiri mandano {0} per portare del sangue fresco, ma è andato direttamente dal Cacciatore Notturno! {0} è morto con un paletto conficcato nel cuore.</value>
</string>
  <string key="vampAttempt2">
    <value>Hai notato qualcosa balzarti addosso dall'ombra, ma sei stato attento e sei riuscito a contrastare l'attacco, prima di trovare un uomo quasi scheletrico, pallido, con la bocca macchiata di rosso e zanne particolarmente lunghe, decidi di aggiungilo alla tua collezione di cadaveri di cose strane.</value>
  </string>
  <string key="vampAttempt3">
    <value>Hai notato qualcosa che ti si avventa addosso dall'ombra, ma sei stato attento e sei riuscito a contrastare l'attacco, prima di trovare un uomo quasi scheletrico e pallido, con zanne particolarmente lunghe.\nTi rendi conto che è un vampiro e non esiti a ucciderlo per il bene del branco.</value>
  </string>

  <!-- 2021 -->

  <!-- lobo de fuego -->

  <string key="Harlotburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
  </string>
  <string key="Cultistburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
  </string>
  <string key="CHburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
  </string>
  <string key="Seeingburned">
    <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Mentre inizi a usare i tuoi poteri psichici, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
 </string>
  <string key="GAburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
  </string>
  <string key="SKburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
  </string>
  <string key="Visitorburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
  </string>
  <string key="Defaultburned">
    <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Ti svegli nel cuore della notte perché senti molto caldo, quando vai a prendere un bicchiere d'acqua vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulBurning">
    <value>Sei andato a casa di {0 } e sei riuscito a bruciarlo.</value>
  </string>
  <string key="FireBurnKiller">
    <value>Il lupo infernale, {0}, si preparava a bruciare qualcuno, ma il Serial Killer uscendo dalla sua casa lo pugnalò ripetutamente!</value>
  </string>
  <string key="fireWolfTurnalfa">
    <value>Gli altri lupi sono morti e tu sei l'ultimo membro del branco. Per ottenere qualche vantaggio, sei diventato un lupo alfa.</value>
  </string>
  <string key="FireBurnHunter">
    <!-- 0 - nombre del objetivo-->
    <value>{0}, voleva bruciare qualcuno l'ultima notte, però il cacciatore è stato più veloce col suo fucile! {0} era il Lupo Infernale.</value>
  </string>
  <string key="Defaultburn">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
 <value>Che giorno tragico, si ritrovano i resti di {0}, vittima del lupo Infernale.\n{1}.</value>
   <value>{0} ha provato a giocare col fuoco stanotte, e... è morto.\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedburn">
    <value>{0} ha deciso di bruciare {1}.</value>
  </string>
  <string key="Askburn">
    <value>Chi vuoi bruciare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="Chemistburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
 </string>
  <string key="GraveDiggerburned">
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Resti alla tua porta completamente carbonizzato.</value>
 </string>
  <string key="bomberburned">
    <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Quando apri la porta per uscire di casa, vedi una fiamma avvicinarsi, ma... non è una fiamma, incredibile!! un lupo avvolto dalle fiamme si avventa su di te. Per fortuna sei un professionista, e il lupo è tornato nella sua tana sconfitto e bagnato.</value>
  </string>
  <string key="bomberBurning">
    <value>Sei andato a casa di {0} e hai fatto .... un bel bagno, il pompiere non scherza quando si tratta di incendi! Sei tornato a casa sconfitto e bagnato.</value>
  </string>
  <string key="ninjaburned">
    <value>Mentre ti nascondevi sentivi molto caldo, la mattina dopo trovi il tuo soggiorno mezzo bruciato e una manciata di cenere come regalo in cucina, Il lupo infernale non ne sarà felice.</value>
  </string>
  <string key="GAnoburned">
    <value>Il lupo infernale voleva bruciarti, ma tu hai spiccato il volo e sei fuggito.</value>
  </string>
  <string key="GAburnednofw">
    <value>Che sfortuna, l'angelo è volato via prima che potessi bruciarlo.</value>
  </string>
  <string key="vampirKilledWolf">
    <value>{0} sembra aver sottovalutato la preda, questo lupo non è tornato a casa, e tutto il suo sangue è stato risucchiato.</value>
  </string>
  <string key="wolfdeadvisitvampir">
    <value>{0} intendeva divorare {1}, che fatalità, non immaginava potesse essere un vampiro e con un gesto {1} gli staccò la testa. Gli altri lupi ora sanno che {1} è un vampiro.</value>
  </string>


  <!-- tonto del pueblo -->

  <string key="idiot">
    <value>lo Scemo del villaggio 🤪</value>
  </string>
  <string key="Aboutidiot">
    <value>Lo Scemo del villaggio non ha poteri speciali, ma se viene linciato si salva (simile al principe). Tuttavia i suoi voti non verranno più contati.</value>
  </string>
  <string key="Lynchidiot">
    <value>Aspettate! A quanto pare {0} sta leccando l'ascia del boia, dicendo che gli piace e vorrebbe un lecca lecca così, vi rendete conto che un essere così stupido non può essere malvagio e lo lasciate andare libero, però non darete più importanza ai suoi voti.\n{0} si rivela lo sciocco della città, non prestategli troppa attenzione 🤪.</value>
  </string>

  <string key="noforceranked">
    <value>Non puoi usare questo comando nelle partite classificate.</value>
  </string>

  <string key="NHunterKilledwxvisit">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Che fortuna quando le tue prede vengono direttamente da te. {0} è rimasta scuoiata e appesa fuori casa del Cacciatore Notturno.</value>
  </string>
  <string key="FightedfireWolf">
    <value>Mentre il lupo infernale va a casa di {0}, sente le sirene dei vigili del fuoco! Non ha altra scelta se non fuggire prima di venir scoperto.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedfireWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il Lupo Infernale si dirige a casa di {0} per banchettare col suo corpo grigliato, ma incontrano l'Angelo, armato dalla testa ai piedi. Il lupo infernale torna sconfitto nella sua tana.</value>
  </string>

  <string key="nonobsranked">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} non puoi giocare partite classificate finché non avrai almeno 250 partite.</value>
  </string>

  <string key="noofigroup">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Comando limitato, può essere utilizzato solo nei gruppi ufficiali.</value>
  </string>

  <!-- flautista -->


  <string key="flautista">
    <value>il Pifferaio 🎼✨</value>
  </string>
  <string key="Aboutflautista">
    <value>Il Pifferaio è un ruolo solitario.Ogni notte potrai incantare due giocatori con un'antica melodia sconosciuta dove l'hai imparata, che si tratti di un lupo, di un vampiro o di un altro ruolo nel villaggio, rimarranno tutti incantati. Vince se incanta tutti i giocatori vivi. Lupi e vampiri non ti troveranno a casa, mentre passi la notte sul tetto, ma fai attenzione al serial killer.</value>
  </string>
  <string key="Askencant">
    <value>Chi vuoi incantare con la tua melodia?</value>
  </string>
  <string key="Askencant2">
    <value>Chi sarà il secondo?</value>
  </string>
  <string key="flautistaWins">
    <value>OH NO! Tutto il villaggio ha ceduto alla melodia del pifferaio e lo serviranno per tutta la vita!</value>
  </string>
  <string key="encanteddone">
    <value>{0} è stato incantato.</value>
  </string>
  <string key="encanteddone2?">
    <value>{0} era già incantato.</value>
  </string>
  <string key="flencantedyou">
    <value>Di notte ascolti una melodia, ti risuona nella testa, è come se l'avessi già sentita ma non ricordi dove.</value>
  </string>
  <string key="frozenflauti">
    <value>Apparentemente il lupo di ghiaccio cerca di congelarti, ma tu sei più furbo di quanto sembri, con il tuo flauto usi una melodia che lo ipnotizza, facendogli credere di averti congelato..</value>
  </string>
  <string key="flautiskkilled">
    <value>Visiti {0} e vedi che non è in casa, quando te ne vai, lo vedi sul suo tetto che suona un flauto, non perdi l'occasione di lanciargli uno dei tuoi coltelli affilati per porre fine alla sua vita..</value>
  </string>
  <string key="SheriffVisitfl">
    <value>dal tetto hai visto avvicinarsi lo sceriffo, quindi sei entrato per non sembrare sospetto. Per questo motivo non sei stato in grado di incantare nessuno stasera.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitfl">
    <value>Ebbene, oggi hai deciso di sbizzarrirti con la puttana, per la stanchezza ti sei addormentato come un bambino. Per questo motivo non sei stato in grado di incantare nessuno stasera..</value>
  </string>
  <string key="poliVisitfl">
    <value>POLIZIA!!! Decidi di assistere al loro interrogatorio come un bravo paesano che si dedica solo a suonare il flauto, purtroppo è durata tutta la notte. Per questo motivo non sei stato in grado di incantare nessuno stasera.</value>
  </string>
  
  <string key="unabalamas">
    <value>Il sindaco ha deciso che il fabbro ti avrebbe fatto un proiettile in più per i tuoi buoni servizi.</value>
  </string>
  <string key="unabalamenos">
    <value>Il sindaco ha deciso di punirti con una pallottola in meno per aver ucciso un innocente, questa mattina lo consegnerai alla polizia.</value>
  </string>
  <string key="sinbalas">
    <value>Il sindaco ha deciso che non vali niente come vigilante, non solo ti toglie i proiettili ma rimarrai anche senza armi, ringrazia che non ti ha cacciato.</value>
  </string>

  <string key="Politodetec">
    <value>Il sindaco ha deciso che meriti una promozione per i tuoi buoni servizi, ti ha promosso a investigatore, congratulazioni per il tuo buon lavoro.</value>
  </string>
  <string key="Politoserif">
    <value>Il sindaco ha deciso che meriti una promozione per i tuoi buoni servizi, ti ha promosso a sceriffo, congratulazioni per il tuo buon lavoro.</value>
  </string>
  <string key="Politogb">
    <value>Il sindaco è stato molto deluso da te, non gli sei stato utile, i tuoi interrogatori sono stati un fallimento, puoi vedere il lato positivo, almeno non hai perso il lavoro ma passerai le tue giornate a cura del bosco. Ora sei un Uomolupo.</value>
  </string>


  <string key="baladeherrero">
    <value>Il fabbro si è rivelato, ora che sai chi è, cogli l'occasione per dirgli di farti un proiettile in più.</value>
  </string>
  
  <string key="titivsvamp">
    <value>A quanto pare i vampiri hanno cercato di succhiarti il ​​sangue, che delusione {0} quando ha trovato uno dei tuoi burattini che ti proteggeva.</value>
  </string>
  <string key="titilinched">
    <value>Aspettate .... MA CHE COSA È!? UN BURATTINO!! Sembra che abbiamo trovato il burattinaio, ma attenzione, forse {0} ha più assi nella manica.</value>
  </string>
  <string key="herbvstiti">
    <value>L'erborista voleva darti un po' del suo veleno, ma tu sei stato veloce e hai creato un burattino per ingannarlo, {0} è tornato a casa pensando fosse una guardia.</value>
  </string>
  <string key="firewolfvstiti">
    <value>UFF che caldo, {0} ti ha fatto passare una notte caldissima, ma per fortuna l'hai ingannato con un tuo burattino e se n'è andato pensando fosse una guardia.</value>
  </string>
  <string key="wolfvstiti">
    <value>I lupi devono voler assaggiare la tua carne, hanno mandato {0} a darti la caccia ma tu lo hai spaventato con un burattino a forma di guardia.</value>
  </string>
  <string key="skvstiti">
    <value>Ora puoi ringraziare la tua grande abilità con i burattini, sei riuscito a far credere al serial killer che uno di loro fosse una guardia, ma sicuramente {0} se ne renderà conto quando vedrà che non ci sono morti nel villaggio.</value>
  </string>
  <string key="chemistvstiti">
    <value>Sei riuscito a far credere al chimico che sei morto con il suo veleno facendo di te stesso un burattino, ma sicuramente {0} se ne renderà conto quando vedrà che non ci sono morti nel villaggio.</value>
  </string>


  <string key="groupnorank">
    <value>I gruppi non in Grouplist non possono giocare in classifica, tuttavia tutte le altre modalità sono a tua disposizione.</value>
  </string>
  <string key="gamecancel">
    <value>Gioco annullato. Inizia un altro gioco.</value>
  </string>
  <string key="errorend">
    <value>Oh no, qualcosa è andato storto :( Segnalazione di bug inviata agli sviluppatori \n</value>
  </string>
  <string key="plyerramdomerror">
    <value>Impossibile scegliere un giocatore casuale!\n</value>
  </string>
  <string key="errorinforol">
    <value>Errore durante il recupero delle informazioni del ruolo: \n</value>
  </string>
  <string key="erroringame">
    <value>Qualcosa è andato terribilmente storto, ho dovuto cancellare il gioco....</value>
  </string>
  <string key="erroringame2">
    <value>Qualcosa è andato storto, ho dovuto cancellare la partita. \n</value>
  </string>
  <string key="errorinstartgame">
    <value>Mmmmm... qualcosa è andato storto, prova a riniziare una partita...\n</value>
  </string>
  <string key="errorxban">
    <value>{0} non puoi usare il bot perché sei stato bannato globalmente.</value>
  </string>
  <string key="newgroup">
    <value>Dovete contattare un amministratore globale, sembra esserci un piccolo problema, li potete trovare nel gruppo di supporto https://t.me/Narrador_Support_Chat </value>
  </string>
  <string key="troll">
    <value>utente troll trovato nel gruppo (</value>
  </string>
  <string key="troll2">
    <value>). Questi utenti sono noti per danneggiare utenti e gruppi, quindi il bot lascerà il gruppo se cercherà di usarlo.</value>
  </string>
  <string key="rules">
    <value>Guía para principiantes: \n https://narradorbot.com/guia-para-novatos/ \n\nReglas generales del bot (obligatorio seguir para rankeds): \n https://narradorbot.com/reglas-rankeds \n\nReglas y condiciones que debe seguir un grupo si desea grouplist: \n https://narradorbot.com/narrador/grouplist </value>
  </string>
  <string key="groupinfo">
    <value>Riprova utilizzando l'ID del gruppo dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="userinfo">
    <value>Riprova utilizzando l'ID dell'utente dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="setlinkerror">
    <value>EQuesto link non è valido</value>
  </string>
  
  <!-- viajero del tiempo -->


  <string key="timetraveler">
    <value>il Viaggiatore del Tempo ⏳</value>
  </string>
  <string key="Abouttimetraveler">
    <value>Il viaggiatore del tempo è un genio del futuro, un futuro in cui era solo a causa del massacro del villaggio. Il suo scopo è evitare quello che è successo cambiando il passato, per questo deve convincere almeno 3 abitanti del villaggio ad aiutarlo a ricostruire la sua macchina del tempo, poiché al primo tentativo che era una prova è apparso sul bordo di una scogliera ed è stato distrutto in autunno. Se il viaggiatore del tempo visita ruoli brutti, li accetterà allo stesso modo ma non lo aiuterà in nulla, detto questo non saprà quali sono buoni o cattivi e solo con 4 buoni sarà in grado di tornare indietro nel tempo.</value>
  </string>
  <string key="tttravelYou">
    <value>Un personaggio molto strano è venuto a casa tua per proporti un'idea molto pazza, dice che viene dal futuro. Forse era il suo modo di parlare o le sue idee ma hai accettato la sua proposta e lo aiuterai a realizzare una macchina di cui ha bisogno. È meglio se non ne parli con nessuno.</value>
  </string>
  <string key="tttravelYou2">
    <value>Sei riuscito a convincere {0} ad aiutarti con la macchina del tempo, si spera che mantenga la parola data.</value>
  </string>
  <string key="traveltime">
    <value>Ma????? Cosa sta succedendo? Siete tutti tornati indietro nel tempo, quelli che sono morti sono vivi e vegeti, {0} è riuscito a creare una macchina del tempo ma c'è stato un errore di calcolo, ricordate tutti ancora cosa è successo in futuro. Come andrà a finire questa volta?</value>
  </string>
  <string key="traveldone">
    <value>Alla fine hai capito, anche se c'era un piccolo problema, la macchina che hai creato questa volta ha ricordato a tutti cosa è successo in futuro e purtroppo la macchina è rimasta su quella linea temporale. Uno dei tuoi assistenti ti ha dato un'arma con due proiettili e sei diventato un artigliere, dovremo sistemare le cose in modo più aggressivo.</value>
  </string>
  <string key="traveldone2">
    <value>Non ci crederai, sei tornato in vita, o almeno così pensi. Un genio della scienza ha creato una macchina del tempo e ha riportato il tempo indietro a quando eri vivo, hai un'altra possibilità di fare meglio.</value>
  </string>
  <string key="Asktraveler">
    <value>È ora di convincere qualcuno a ricostruire la tua macchina del tempo, scegli bene i tuoi aiutanti.</value>
  </string>
  <string key="Asktraveler2">
    <value>La macchina è completa, vuoi avviare il processo temporale?</value>
  </string>


  <!-- zombie -->
  
   <string key="zombi">
    <value>uno Zombi 🧟</value>
  </string>
<string key = "SheriffVisitz">
    <value>{0} non sa che fare, sta a casa a girovagare e ringhiando, è sicuramente uno zombi.</value>
  </string>
  <string key = "Policealivez">
    <value>Interrogando {0} vedi che prova ad avvicinarti ringhiando e mordendoti. Scappi, ma è sicuramente uno zombi!</value>
  </string>
  <string key = "Policez">
    <value>Quando inizi a interrogare {0} ti morde, corri a chiedere aiuto ma sei già infetto.</value>
  </string>
  <string key = "HunterFindz">
    <value>Non era esattamente quello che stavi cercando, ma {0} era uno zombi, uno in meno.</value>
  </string>
  <string key = "zkilledxcn">
    <value>Il Cacciatore della Notte ti ha trovato prima che tu facessi crescere l'orda.</value>
  </string>
  <string key = "vampirbitez">
    <value>Un vampiro ti ha spietatamente strappato la testa. </value>
  </string>
  <string key = "vampirkillz">
    <value>{1} ha assaggiato {0} il sangue ma era marcio, era uno zombi quindi gli ha strappato la testa.</value>
  </string>
  <string key = "chemistvsz">
    <value>{0} voleva farti una scommessa, ma capisci solo i grugniti.</value>
  </string>
  <string key = "Chemisttoz">
    <value> Stai per scommettere su {0} ma non hai nemmeno finito di parlargli e lui ti stava già facendo a pezzi, sei riuscito a scappare ma è troppo tardi, sei stato contagiato da uno zombi. </value>
	</string>
  <string key = "HarlotVisitz">
<value> Ma.... Come pensi di provare a dare piacere ad un cliente che è marcio, infatti chissà come hai capito che i suoi grugniti erano dovuti a quel bisogno, ora sei uno zombi in più dell'orda. </value>
</string>
  <string key = "harlotinz">
 <value> Apparentemente la puttana voleva darti piacere e finì per diventare uno dell'orda, non c'era molto cervello ma ne valeva la pena. </value>
 </string>
<string key = "Aboutzombi">
  <value> Gli zombi sono i mitici non morti, come è consuetudine se ti mordono vieni infettato, alcuni ruoli saranno meno fortunati e verranno infettati subito. Anche se sono una squadra, ogni zombi agisce separatamente e le loro scelte sia nel linciaggio che nell'azione notturna sono casuali poiché mancano di intelligenza e ragione.</value>
  </string>
  <string key = "zombiFellDigger">
    <value> Il becchino ha avuto una piccola sorpresa quando ha trovato uno zombi all'interno di una fossa, ne ha approfittato e lo ha lasciato sepolto lì. </value>
  </string>
  <string key = "doptransz">
  <value> Chi hai scelto è già morto, che peccato fosse uno zombi, ora ti aggiri per il villaggio con i grugniti. </value>
  </string>
  <string key = "GunnerShotz">
    <value>{0} spara a {1}, ma si rialza senza conseguenze, {1} è uno zombi, {0} prende un altro proiettile e spara a {1} con un colpo dritto in fronte. </value>
 </string>
<string key = "GunnerfailShotz">
    <value>{0} usa il suo ultimo proiettile per sparare a {1}, però... non ha effetto, è uno zombi! {0} scappa per salvarsi.</value>
  </string>
  <string key = "necroTransformToz">
    <value>Non ci credo, devi essere molto cattivo per diventare uno zombi AHAHAHAHHA</value>
  </string>
  <string key = "herbatoz">
    <value>Cerchi di avvelenare {0} ma senza accorgerti che ti morde, scappi, anche se è troppo tardi, diventerai uno zombi a causa dell'infezione.</value>
  </string>
<string key = "wolftoz">
    <value>Mangiare da {0} non è una buona idea, la sua carne è marcia, meglio trovare un altro antipasto.</value>
  </string>
  <string key = "zseewolf">
    <value>{0} sembra essere più affamato di te mentre cerca di mangiare parte del tuo corpo.</value>
  </string>
<string key = "Askzeat">
<value>A chi vuoi mangiare il cervello?</value>
  </string>
  <string key = "wwKillszEnd">
    <value>{0} resta con {1} nel villaggio, ma il fuoco uccide qualsiasi zombi. </value>
  </string>
  <string key = "NHKillszEnd">
    <value>{0} taglia semplicemente la testa di {1} per ripulire il villaggio dagli zombi.</value>
  </string>
  <string key = "vampKillszEnd">
    <value>{0} preferisce il sangue, ma vedendo che {1} lo ha marcio, gli stacca la testa.</value>
  </string>
<string key = "zeatguard">
    <value>Mentre stavi per mangiare un delizioso cervello, ne è apparso per primo un altro. Hai trasformato una guardia in uno zombie. </value>
  </string>
  <string key = "NHunterKilledz">
    <value>{0} compare in una delle strade del villaggio senza testa, il suo cadavere sembra essere lì da giorni, il Cacciatore della Notte chiarisce che si trattava di uno zombi ed è per questo che non ha esitato a tagliargli testa. </value>
  </string>
  <string key = "zWins">
    <value>Gli zombi hanno ucciso tutti i vivi, nel villaggio si sentono solo grugniti, il villaggio si è trasformato in un'orda di zombi.</value>
  </string>
<string key = "zdeadvisitvampir">
    <value>{0} voleva mangiare un vampiro ma {1} gli ha staccato la testa prima che potesse provarci</value>
  </string>
  <string key = "marionetBlockedz">
    <value>Il cibo di oggi sapeva di stoffa e cotone più che di cervello, qualcuno ha messo un'esca rumorosa per ingannarti. </value>
  </string>
  <string key = "zvstiti">
    <value>{0} stava cercando di mangiarti il ​​cervello, per fortuna usi un burattino per ingannarlo, di sicuro non ha trovato i sapori che cercava.</value>
  </string>
  <string key = "guardeatxz">
  <value> Mentre stavi facendo il tuo lavoro uno zombi si è avvicinato silenziosamente da dietro, non hai potuto difenderti e ha finito per unirti alla sua orda. </value>
  </string>
<string key = "convertz">
<value> Che sfortuna hai avuto, degli zombie ti hanno infettato e ora sei uno dell'orda. </value>
  </string>
  <string key = "zeat">
    <value>Questo cervello era delizioso, e il corpo si unisce all'orda!</value>
  </string>
  <string key = "justialiveofz">
    <value>Ha cercato di mangiarti uno zombi, sopravvivi sparandogli un colpo, ma perdi un proiettile.</value>
  </string>
  <string key = "zeatfire">
    <value>{0} hai provato a mangiare il lupo di fuoco e ti ha ridotto in cenere.  </value>
  </string>
<string key = "znoeat">
    <value>Non sei riuscito a mangiare niente, che fame...</value>
  </string>
  <string key = "infeztado">
    <value>Uno zombi ti ha morso, hai solo un giorno in più prima che l'infezione ti uccida.</value>
  </string>
  <string key = "zeatpoco">
    <value>Non sei riuscito a soddisfare la tua fame ma sei riuscito a dare un buon boccone. </value>
  </string>
<string key = "guardinz">
    <value>La tua esperienza come guardia non è sufficiente per proteggerti da uno zombi, ti morde, ora sei un altro dell'orda. </value>
  </string>
  <string key = "guardinfected">
    <value>Sebbene tu sia una guardia, contro uno zombi non hai potuto fare molto, uno è apparso e ti ha morso.</value>
  </string>
  <string key = "Fightedzombis">
    <value>Grazie alla tua tuta da pompiere, proteggi {0} dall'attacco di uno zombi.</value>
  </string>
  <string key = "GuardBlockedzombis">
    <value>Riesci a proteggere {0} da uno zombi.</value>
</string>
  <string key = "BittenTurnedz">
 <value> A poco a poco senti di avere molta fame, tanto da non riuscire a pensare, ma solo il cervello umano soddisferà la tua fame, sei diventato uno zombi. </value>
 </string>
  <string key = "aliveofz">
    <value>Appare uno zombi ma tu sei stato attento, senza fare rumore ti nascondi e lui se ne va, non vedendoti.</value>
  </string>
<string key = "zeatcazan">
    <value>{0} ha provato ad attaccare il Cacciatore Notturno ed è finito senza testa.</value>
  </string>

  <!-- actualización inforoles -->

  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>🕵️ Sei l'investigatore. Durante il giorno, puoi scegliere un giocatore di cui conoscere il ruolo.  Ma la tua identità non è al sicuro - il tuo ruolo potrebbe essere rivelato ai lupi! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>🍻 Congratulazioni! Sei un ubriacone!  (sul serio, lo sospettavano già tutti...)</value>
    <value>🍻 Ti svegli con tutto alcol versato addosso... Cos'eri? Ah già... L'ubriacone !</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>👼 Sei l'angelo custode. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere e salvare. Occhio a non scegliere un lupo, altrimenti hai una possibilità su due di rimanerci secco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>🔫 Sei l'artigliere. Hai due proiettili d'argento. Cura le tue scelte! Durante il giorno puoi decidere se sparare ad un giocatore. Tuttavia, lo scoppio verrà udito da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>💋 Il ruolo più amato! Tu sei la prostituta. Durante la notte, puoi scegliere di "far visita" ad un altro giocatore, e verificare se è un lupo o meno. Tuttavia, se sceglierai spassartela con un lupo, o con la vittima dei lupi, ci lascerai le penne. La nota positiva: se i lupi ti scelgono come vittima durante la notte, non verrai uccisa perché non eri a casa in quel momento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>🐺 SEI UN LUPO!!! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno (buon divertimento)!</value>
    <value>🐺 Sei un Lupo Mannaro! Di giorno sei una persona apparentemente normale, ma di notte ti trasformi e sbrani gente! Falli fuori tutti!</value>
    <value>🐺 Sei un malvagio Lupo Mannaro! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno, e di giorno, depistare i contadini e non farti linciare! Buona fortuna!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value>👳 Sei il Veggente. Ogni notte, hai la possibilità di scegliere un giocatore di cui farti rivelare l'identità. Occhio a non svelarti durante il giorno: si sà, i lupi vanno ghiotti di Veggenti.</value>
    <value>👳 Armato di Tarocchi e Turbante, sei il Veggente... Ogni notte, potrai scrutare un giocatore e farti rivelare il ruolo. Occhio a non rivelarti direttamente durante il giorno! Potresti fare una brutta fine...</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value>👱 Sei un contadino, condannato a passare le tue giornate a zappare la terra (e ad essere mangiato).</value>
    <value>👱 Sei un povero contadino, costretto a passare le tue giornate rimanenti a lavorare tutto il giorno e vedere morti dopo morti.. Dove vorresti fuggire, comunque?</value>
    <value>👱 In questo villaggio pieno di assassini e gente assai stramba, tu sei solo un contadino👱 inutile.. Buona fortuna!</value>
    <value>👱 Purtroppo sei solo un contadino ordinario, senza nessun potere.. Che peccato...</value>
    <value>👱 Sei il miglior ruolo del villaggio: Il contadino che zappa la terra! Ricordati di badare al tuo orto e di uccidere tutti i lupi!</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value>👺 Sei il conciatore. Ruolo odiato da molti, ma amato da altrettanti. Il tuo scopo è quello di farti linciare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, tu vinci e tutti gli altri perdono!</value>
    <value>👺 Sei il conciatore. Un ruolo molto controverso, siccome sei un contadino... ma vinci solo se ti fai linciare! Se ci riesci, vinci solo tu (e il tuo ipotetico amante) e tutti gli altri perdono! Divertente, vero? :P</value>	
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value>👶 Sei il ragazzino ribelle! Scegli un giocatore da seguire - se morirá, diverrai un lupo.</value>
    <value>👶 Sei il bambino ribelle! Rimani calmo finchè il tuo modello sarà in vita... Se esso dovesse morire, ti trasformerai immediatamente in un lupo! Chi vuoi che sia il tuo modello?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value>👁 Sei l'osservatore, ti verrà detto chi è il (vero) Veggente. Tutto qui.</value>
    <value>👁 Sei l'osservatore, la spalla destra del veggente. Tu, e soltanto tu, sai chi è il Veggente. Prova a proteggere la sua identità e farlo sopravvivere fino a fine partita!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value>🙇 Sei l'apprendista Veggente. Quando (e se) il Veggente muore, erediterai il ruolo di Veggente.</value>
    <value>🙇 Sei l'apprendista del Veggente. Questo significa che in partita, c'è almeno un Veggente. Nel caso morisse o venisse convertito, diverrai il Veggente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>👷 Sei un membro della Massoneria, organizzazione segreta che governa il mondo e se ci sono altri Massoni, saprai chi sono; tuttavia, sei esattamente come cittadino comune.</value>
    <value>👷 Sei un Massone, l'organizzazione che segretamente governa il mondo intero. Se ci sono altri Massoni, saprai la loro identità. Tuttavia, non hai nessun altro potere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>🏹 Sei Cupido. Mandato sulla terra con solo delle mutande, un arco e due frecce, scegli due giocatori che si ameranno per l'eternità. Se uno dei due muore, l'altro si muore per il dispiacere. Se sono gli ultimi due rimasti in vita, solo loro vincono e tutti gli altri perdono.</value>
	<value>🏹 Sei Cupido. L'amore è nell'aria. Scegli due giocatori da legare per sempre, nella vita o nella morte. Se uno di loro dovesse morire, l'altro si suiciderà per il dispiacere. Se almeno uno di loro vince, entrambi vincono. Se sono gli ultimi due rimasti in vita, solo loro vincono e tutti gli altri perdono.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>🎭 Sei un sosia. La leggenda narra che tutti i tuoi antenati erano mutaforma, e potevano scegliere qualsiasi forma volessero. Tu hai ereditato alcune delle loro capacità. Scegli un giocatore, e quando lui morirà, prenderai il suo ruolo. Ricordati che se muori da Sosia, o la partita finisce prima della tua transformazione, perderai.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>🎯 Sei il cacciatore urbano. Non riesci a dormire bene e non riusciresti mai a separarti dal tuo fucile. Se muori, puoi portare qualcun'altro nella tomba. Se vieni ucciso dai lupi, c'è la probabilità che tu riesca ad ucciderne uno, ma nel caso ce ne fossero altri, verresti accerchiato ed ucciso comunque.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>🔪 Sei il serial killer. Fuggito di recente dal manicomio, il tuo obiettivo è di far morire tutti gli altri. Ogni notte, puoi aggiungere il corpo di un giocatore alla tua collezione. Se qualcuno ti visita, lo ucciderai (Il lupo ha comunque il 20% di ucciderti se ti attacca)</value>
    <value>🔪 Sei il serial killer. Ogni notte, potrai uccidere qualcuno. Se qualcuno ti visita, lo ucciderai (Il lupo ha comunque il 20% di ucciderti se ti attacca). Vinci solo se sei l'ultimo rimasto in vita.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoMayor">
    <value>🎖 Sei il Sindaco. Il tuo voto durante il linciaggio voterà doppio, dopo che ti sarai rivelato.</value>
    <value>🎖 Sei il Sindaco in incognito. Se vorrai rivelarti a tutti, il tuo voto per il linciaggi varrà il doppio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>👑 Sei segretamente il Principe, fuggito dalla tua noiosa e lussuosa vita per vivere insieme ai normali cittadini. Se proveranno a linciarti, potrai mostrare il sigillo nel tuo anello e restare vivo. Nota che potrai farlo solo una volta..</value>
  </string>
<string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>🤕 Sei un Ragazzo Goffo: Sei talmente distratto che potresti sbagliare al 50% a votare. Vinci comunque con i contadini.</value>
    <value>🤕 Sei un Ragazzo Goffo: Sei distratto e non ti importa davvero del villaggio, quindi potrai sbagliare al 50% il voto per il linciaggi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>🔮 Sei lo Stregone, e visto i tuoi poteri, preferisci allearti con i lupi invece che con i vili contadini, che ti bandirono anni indietro. Di notte potrai usare i tuoi poteri per trovare i Lupi o il Veggente. Vinci solo se vincono i lupi. Divertiti a gettare caos nel villaggio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>⚒ Sei il Fabbro, il lavoratore del metallo del villaggio. Ti è rimasta una piccola quantità di argento, sufficiente per impedire ai lupi di attaccare per una notte. Di giorno, potrai scegliere di rivelarti e spargerla per tutto il villaggio. Per il resto, sei come un normale contadino.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>⚡️ Sei il Lupo Alfa, l'origine della piaga dei Lupi Mannari. Il tuo morso è la causa della maledizione che trasforma gli umani in lupi. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi compagni, se presenti un umano da attaccare e uccidere, ma finchè sarai vivo, c'è un 20% di probabilità che la vittima diventi infetta e si trasformi in Lupo la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>🐶 Sei il Cucciolo di Lupo, venerato e protetto dal tuo branco. Come gli altri lupi, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>👱🌚 Sei l'UomoLupo, non hai nessun potere, ma visto che trascorri la maggior parte del tuo tempo nei boschi insieme ai lupi, il Veggente si confonderà e ti vedrà come lupo.. Ops</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>🐺🌝 Sei il Licantropo! Sei un lupo mannaro da talmente tanto tempo che sembri esattamente come un contadino, e anche il Veggente ti vedrà come tale. Nota però che nemmeno lo stregone riuscirà ad identificarti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>🌀 Sei l'Oracolo. Ogni notte potrai scrutare qualcuno, e sapere quale ruolo NON è. Nota che i ruoli vengono presi da quelli presenti in partita, e quindi vedere un ruolo significa che ce n'è almeno uno vivo in partita.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>💤 Sei Morfeo. Una volta per partita, potrai usare la tua magia che addormenterà tutti in un sonno così profondo, che non potranno svolgere le loro azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>☮️ Sei il Pacifista. Puoi scegliere di convincere tutti gli abitanti del villaggio di non linciare nessuno. Questo può essere usato solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>🐺☃️ Sei il lupo delle Nevi. Ogni notte, invece di attaccare le vittime, vai solitario per case, congelando le persone e impedendole di usare le loro azioni notturne! Nota però che una persona congelata non può essere visitata due giorni di fila.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSurvivor">
    <value>⛺️ Sei il Sopravvissuto, sarai il migliore a venderti i tuoi amici villici, addirittura più di quell’amico che tifa sempre la squadra che sta vincendo il Campionato. Il tuo unico obiettivo è quello di sopravvivere: se ci riesci vincerai la partita, a prescindere da quale sia il team vincitore.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSheriff">
    <value>🤠 Sei lo Sceriffo. Ogni notte puoi pattugliare la casa di un giocatore per vedere se esce o meno. Spaventerai anche tutti i satanisti che ti si avvicinano.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoFireWolf">
   <value>🐺🔥 Sei il Lupo Infernale! Apparentemente da piccolo il chimico ha fatto esperimenti con te, sei resistente al fuoco e capace di accenderti e incendiare tutto ciò che ti circonda se necessario. Ogni sera scegli un giocatore per bruciarlo vivo, poiché ti piace solo la carne ben cotta. Ricordati di discutere con i tuoi compagni riguardo gli obiettivi.\n\nSquadra: Lupi.\n\nConversioni:\nVampiri: Brucia i vampiri in ogni caso.\nZombi: Morte degli zombi in ogni caso.</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoHungryWolf">
    <value>🐺🍽 Sei il Lupo Vorace, il più affamato del branco. Mentre sei in vita, hai il 40% di non far rivelare il ruolo della vittima al popolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoImposter">
    <value>❌ Sei l'Impostore. Fai parte del team lupi. Grazie alle tue abilità, puoi imitare il ruolo di un giocatore durante la partita.  Non sarai in grado di compiere le sue azioni, ma una volta morto apparirai come il suo modello. Veggente e investigatore ti vedranno come il ruolo imitato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBaker">
    <value>🥖 Sei il Panettiere. Sei l'onorevole contadino amato da tutti nel villaggio, se muori, il villaggio sarà in lutto e non lincerà quel giorno.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHealer">
    <value>🌟 Sei il Guaritore. Grazie ai tuoi mistici e fortissimi poteri puoi riportare in vita un tuo concittadino. Ma ricorda, potrai farlo solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoRabidWolf">
    <value>🐺🤢 Sei il Lupo Rabbioso, il primo lupo infettato dall’Alpha. Se muori, lui andrà alla ricerca di un successore. [La prossima vittima dei lupi diventerà Lupo Rabbioso]</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSleepwalker">
    <value>👱 Sei un contadino, condannato a passare le tue giornate a zappare la terra (e ad essere mangiato).</value>
    <value>👱 Sei un povero contadino, costretto a passare le tue giornate rimanenti a lavorare tutto il giorno e vedere morti dopo morti.. Dove vorresti fuggire, comunque?</value>
    <value>👱 In questo villaggio pieno di assassini e gente assai stramba, tu sei solo un contadino👱 inutile.. Buona fortuna!</value>
    <value>👱 Purtroppo sei solo un contadino ordinario, senza nessun potere.. Che peccato...</value>
    <value>👱 Sei il miglior ruolo del villaggio: Il contadino che zappa la terra! Ricordati di badare al tuo orto e di uccidere tutti i lupi!</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoHerbalist">
   <value>🍃 Sei l’Erborista, una volta ogni 2 notti puoi scegliere di avvelenare un giocatore. Quella persona saprà che è stata avvelenata e morirà la notte successiva. Solo tu conosci l'antidoto e puoi decidere se darglielo la prossima notte e salvarlo o lasciarlo morire.\n\nNei game con almeno 15 giocatori, puoi scrivere in privata al cacciatore di satanisti!</value>
 </string>
  <string key="RoleInfoNinja">
    <value>💨 Sei il ninja. Ogni notte puoi decidere se restare sveglio o dormire. Se decidi di rimanere sveglio, sarai all'erta e riuscitai a nasconderti dal primo aggressore che ti visiterà.\nTuttavia, se nessuno viene a trovarti, dovrai riposare la notte successiva.\n\nTeam:Villaggio.\n\nConversioni:\nVampiri: Se non si nasconde ha una probabilità del 50% di convertirlo o ucciderlo.\nZombi: se non si nasconde ha il 30% di essere infettato o sopravvivere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnooper">
     <value>🐾 Sei il Lupo Sniffer! Ogni notte puoi annusare un giocatore per sapere se ha un'azione notturna. Per il forte odore, riuscirai a riconoscere l'Ubriaco, il Panettiere o l'Erborista.</value>
</string>
  <string key="RoleInfoSpeedWolf">
   <value>🐺💨 Sei il Lupo Veloce! Sei il più veloce tra tutti e una volta a partita puoi scappare per evitare di essere linciato. Ma quando lo farai, tutti sapranno che sei il lupo veloce e ti linceranno il giorno successivo. Aspetta il momento giusto!</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoLookout">
    <value>🔭 Sei La vedetta. Ogni notte puoi guardare la casa di un giocatore, per sapere chi lo visita. Se lo attaccano, potrai identificare uno dei lupi. Sei parte del villaggio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuard">
    <value>🛡 Sei una guardia. Ogni notte puoi difendere un giocatore. Per ogni guardia che difende un giocatore, esso avrà un 20% (cumulabile) di essere salvato, e con 5 guardie ci sarà una difesa perfetta. Ci sarà sempre almeno un'altra guardia in partita.\n\nTeam: Villaggio\n\nConversioni:\nVampiri: Viene sempre convertito.\nZombie:\n- Se visiti: 50% di venire infettato o convertito\n- Se ti visitano: Vieni infettato per il 30%, sopravvive per il 25% e per il 45% viene convertito.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHowlingWolf">
    <value>🐺🌕 Sei il lupo ululante. Nelle notti di luna piena ululerai alla luna, spaventando gli abitanti del villaggio e impedendo loro di compiere le loro azioni notturne.\n\nTeam: Lupi.\n\nConversioni:\nVampiri: il 50% di morte del vampiro o il 50% di morte di un lupo.\nZombi:\n - Se visiti: non ti piacerà il cibo.\n- Se visitano: sopravvive sempre.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoFirefighter">
    <value>👨‍🚒 Sei il Pompiere. Ogni notte puoi salvare qualcuno. Puoi anche salvare te stesso. Se l'obiettivo non viene attaccato però, non potrai proteggerlo il giorno successivo.\nTeam: Villaggio\n\nConversioni\nVampiri:\n- Se visiti: Non lo rilevi\n- Se ti visitano: C'è un tasso di mortalità del 50%, se non muore ha il 50% di conversione.\nZombi:\n- Se lo visiti: Non riesci a trovarlo a casa.\nSe ti visitano: sopravvivi sempre.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGhost">
    <value>👻 Sei il Fantasma! Fai parte del popolo. Hai posseduto il corpo di un contadino, per aiutare a uccidere i lupi. Se muori, potrai continuare a giocare linciando altre 2 volte (dopodiché i tuoi voti non varranno più nulla).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>🦅 Sei l'Augure. Hai il potere di veder cose, ma molto diversamente dal veggente o l'oracolo. Sei l'unico che può vedere i ruoli non in partita, e mai due volte!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>🤯 Sei il Guastafeste. Come ogni adolescente nel villaggio, hai appena raggiunto il periodo chiamato pubertà. Un giorno, quando sarai particolarmente seccato, potrai creare confusione nel villaggio, provocando due linciaggi quel giorno.</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>☠️ Sei il Becchino. Ogni notte, scavi le tombe per ogni persona morta dall'ultima volta che l'hai fatto(Sì, anche i lupi meritano una sepoltura). Visto che sei fuori tutta la notte, I lupi e i satanisti non possono trovarti a casa, a meno che tu non abbia nulla da fare, in quel caso resterai a casa.. Tutti quelli che ti visitano hanno una probabilità di cadere nelle tombe che scavi, in base a quante ne hai scavate. Inoltre, la probabilità è dimezzata per chiunque sia del team villaggio come te. Però i lupi e il killer potrebbero vederti mentre scavi tombe, in base a quante ne hai scavate, e ucciderti. Inoltre il Serial Killer potrà trovarti comunque a casa, indipendemente se scavi o meno, però potrebbe inciampare sulla tomba e perdere il controllo della sua prossima vittima!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>👨‍🔬 Sei il Chimico! Il tuo amore per le pozioni velenose è immenso e come hobby ti piace scommettere con la tua stessa vita... di notte fabbricherai due pozioni, di cui uno velenosa e una innocua, identiche all'occhio umano. La notte dopo averle prodotte, potrai scegliere un giocatore e obbligarlo a bere insieme una delle tue pozioni, mentre tu bevi la pozione rimasta. Inutile dire che uno dei due morirà? Buona Fortuna!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>📚 Sei il Vecchio Saggio. Puoi sopravvivere a un attacco dei lupi, grazie alla tua saggezza ed esperienza. Se un Artigliere, un Urbano o un Chimico ti ucciderà, si trasformerà in un contadino.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPolice">
    <value>👮 Sei il Poliziotto. Ogni notte puoi interrogare un giocatore per sapere se è sospetto. Tuttavia, hai un 20% di sbagliare.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeauty">
    <value>💅 Sei la bella, la donna più affascinante del villaggio e per questo ogni giocatore che ti visiterà si innamorerà di te. Se i tuoi amanti muoiono non lo farai, ma se morirai l'ultimo ad averti visitato morirà. Se vinci l'ultimo che ti ha visitato vincerà con te, indipendentemente dal ruolo. Fai attenzione al serial killer, può ucciderti e non si innamorerà di te. Per aiutare il villaggio devi sempre dire chi ti sta visitando.\n\nTeam: Villaggio\n\n\nConversioni:\nVampiri: Convertono sempre\nZombi: Ha un 30% farsi infettare, 25% di sopravvivere e 45% di conversione.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoNecromancer">
    <value>⚰️ Sei il Negromante! Durante la notte, puoi scegliere di diventare il ruolo di un morto per il resto della partita. Ma scegli con attenzione, perchè non potrai vincere una partita senza assumere il ruolo di qualcun altro.\n\nConversioni:\nVampiri: Immune finchè non assume un ruolo.\nZombi: C'è il 50% di venire infettati o sopravvivere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTiti">
    <value>🎎 Sei il burattinaio. Sei un maestro nel manipolare e ingannare le altre persone. Ogni notte, puoi usare i tuoi poteri per far fare a un'altra persona ciò che vuoi, finché non sarai l'ultima persona viva. Per ogni tre persone che controlli, avrai un burattino che potrà difenderti dagli attacchi o addirittura i linciaggi.\n\nSquadra: Nessuna.\n\nConversioni:\nVampiri:\n- Se visiti: controlli i vampiri.\n- Se ti visitano: se non ha burattini per proteggersi, c'è una probabilità del 50% di ucciderlo o convertirlo.\nZombi:\n- Se visiti: controlli uno zombi.\n- Se ti visitano: Se non ha burattini, ha un tasso di sopravvivere o venire infettato al 50%.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfocazadornoche" >
    <value>🌙 Sei il Cacciatore della Notte. Ogni notte, scegli un giocatore; Se è una creatura della notte, quel giocatore muore. Se loro provano a ucciderti, moriranno finché ci saranno più vivi che morti nel villaggio.\n\nTeam: Villaggio.\n I tuoi assistenti sono: Veggente, Investigatore, Angelo Custode, Sceriffo, Prostituta ed Erborista.\nDEVI RIVELARTI ALL'INIZIO DELLA PARTITA E FARTI SCRIVERE IN PRIVATO DAI TUOI ASSISTENTI\n\nConversioni:\nVampiri:\n- Se visiti: Muore un vampiro.\n- Se ti visitano: Se ci sono più vivi che morti, un vampiro muore. Altrimenti c'è il 50% che muoia uno zombi o il cacciatore.\nZombi: Muore lo zombi in ogni caso</value>
  </string>
  <string key="RoleInfovampir">
    <value>🧛 Sei il vampiro. Ogni notte tu e i tuoi compagni potete scegliere una preda a cui succhiare il sangue e man mano che la vostra sete aumenti, ci saranno molte morti prima che qualcuno voglia seguire le vostre orme. È noto che i lupi mannari e i vampiri sono nemici dall'inizio dei tempi, se ne affronti uno avrai una lotta per la vita o la morte. Fai attenzione se visiti un cacciatore urbano perchè se non lo converti morirai orribilmente.\n\nTeam: Vampiri.\n\nConversioni:\bZombi: morte di zombi in ogni caso.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoidiot">
    <value>🤪 Sei lo Scemo del villaggio! Non hai poteri speciali, ma se vieni linciato, farai il pazzo e la gente capirà che una persona così stupida non può essere cattiva, ma il suo voto per i linciaggi non verrà più calcolato. Puoi comunque partecipare alle discussioni.\n\nTeam: Villaggio\n\nConversioni:\nVampiri: Hai il 50% di morire, se non muori vieni convertito al 75%.\nZombi:Ti convertono sempre. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoflautista">
    <value>🎼✨ Sei il Pifferaio. Ogni notte può incantare due giocatori con un'antica melodia. Vince se incanta tutti i giocatori in vita. Alcune creature non ti troveranno a casa, ma fai attenzione al Serial Killer.\n\nTeam: Nessuno\n\nConversioni:\nVampiri\n- Se visiti: Incanti il vampiro.\n- Se ti visitano: Non ti trovano a casa.\nZombi:\n- Se visiti: Solo lo zombie viene incantato.\n- Se ti visitano: Non ti troveranno a casa.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfotimetraveler">
    <value>⏳ Sei il Viaggiatore del Tempo, devi riuscire a convincere 4 abitanti del villaggio ad aiutarti a ricostruire la tua macchina. I ruoli cattivi non ti aiuteranno, quindi non conteranno come aiutanti.\n\nTeam: Villaggio.\n\nConversioni.\nVampiri\n- Se visiti: non li rilevi.\n- Se visitano. Ha il 25% di morire, se non muore viene convertito al 33%.\nZombi:\n- Se visiti: sopravvivi senza sapere che sono zombi.\nSe ti visitano: 30% di essere infettato o sopravvivere.</value>
  </string>
  <string key = "RoleInfozombi">
    <value>🧟 Se uno Zombi. Non puoi parlare nella partita perché gli zombi non sono capci di farlo. Tutte le tue scelte sono casuali perché manchi di intelligenza e ragione. Se mordi qualcuno si convertirà la notte successiva dell'infezione, oppure potrebbe convertire all'istante.\n\nTeam: Zombi\n\nConversioni\nVampiri: Muore lo zombi in ogni caso.</value>
  </string>


  <string key="porcentajesv">
    <value>
      PROBABILITÀ DI VAMPIRIZZAZIONE
      \n\nQuesti ruoli possono uccidere i vampiri:
      \nSerial Killer 🔪: 20% e muore sempre un vampiro.
      \nCacciatore della notte 🌙: Quando più della metà del villaggio è in vita i vampiri muoiono, altrimenti muore il 50% un vampiro o il cacciatore.
      \nLupi che uccidono 🐺: 50% che muoia un vampiro o un lupo.
      \nCacciatore Urbano 🎯: 50% di vampirizzare, altrimenti muore al 50% un vampiro.
      \nLupo infernale 🐺🔥
      \n\nRuoli con condizioni speciali
      \nBurattinaio 🎎: 50% di uccidere, se sopravvive 33% di vampirizzare (Se non ha marionette).
      \nNinja 💨: 50% di uccidere, se vive 50% di vampirizzare (se non si nasconde).
      \nBecchino ☠️ : 50% di uccidere, se vive 50% di vampirizzare (se non sta scavando).
      \nProstituta 💋: 550% di uccidere, se vive 75% di vampirizzare (se sta a casa).
      \nSonnambulo 😴: 100% (Se non esce di casa).
      \nLupo sniffer e delle nevi 🐺: Muore il lupo (Se non è a casa)
      \n\nRuoli impossibili da vampirizzare (0%):
      \nNegromante ⚰️ (Deve prima cambiare ruolo).
      \nSosia 🎭 (Deve prima cambiare ruolo).
      \nAngelo custode👼
      \nCadejo 🐕‍🦺
      \nPifferaio🎼✨
      \nFantasma 👻
      \n\nRuoli preferiti dei vampiri:
      \nViaggiatore ⏳ e Sopravvissuto ⛺️: 25% di uccidere, se sopravvive 33% di vampirizzare.
      \n50% di uccidere, se sopravvive 33% di vampirizzare.
      \nErborista 🍃
      \nStregone🔮
      \nInvestigatore 🕵️‍♂️
      \nAugure 🦅
      \nSceriffo 🤠
      \nVedetta 🔭
      \nFabbro ⚒
      \nVecchio Saggio📚
      \nVeggente👳‍♂️
      \nChimico👨‍🔬
      \nGuaritore 🌟
      \nPompiere 👩‍🚒: 50% di uccidere, se sopravvive 50% di vampirizzare.
      \n50% di ammazzare, se sopravvivere 75% di sopravvivere:
      \nPacifista☮️
      \nLo scemo del villaggio 🤪
      \nMorfeo 💤
      \nGuastafeste 🤯
      \nZombi 🧟: Muore.
      \nMaledetto 😾: Muore.
      \n\nTutti i ruoli non in lista sono vampirizzabili al 100%.
    </value>
  </string>
  <string key = "porcentajesz">
    <value>
            PROBABILITÀ DI ZOMBIFICAZIONE
      \n\nQuesti ruoli possono uccidere gli zombi:
      \nLupo Infernale 🐺🔥
      \nVampiro 🧛
      \nSerial Killer 🔪
      \nCacciatore Notturno🌙
      \nCacciatore Urbano 🎯: 30% di infettare o 30% di uccidere uno zombi.
      \nBecchino ☠️: 40% di infettarti, se sta scavando muore uno zombi.
      \n\nRuoli con condizioni speciali:
      \nArtigliere 🔫: 30% di infettare o scappare perdendo un proiettile, se non ne ha viene convertito.
      \nNinja 💨: 30% di venire infettato  (Se non si nasconde).
      \nBurattinaio 🎎: 50% di venire infettato (Se non ha burattini).
      \nProstituta 💋:  50% di venire infettato (Se non sta a casa).
      \n\nRuoli impossibili da convertire (0%)
      \nAngelo Custode 👼
      \nCadejo 🐕‍🦺
      \nPompiere 👩‍🚒
      \nPifferaio 🎼✨
      \nSopravvissuto ⛺️
      \nLupi 🐺 (tutti)
      \n\nRuoli con bassa probabilità di zombificazione:
      \n30%:
      \nViaggiatore del tempo ⏳
      \nPoliziotto 👮
      \nVedetta 🔭
      \nSceriffo 🤠
      \nUomolupo 👱🌚
      \nInvestigatore 🕵️‍♂️
      \nConciatore 👺
      \n40%:
      \nStregone 🔮
      \nPanettiere 🍞
      \nImpostore❌
      \nChimico 👨‍🔬
      \n50%:
      \nSosia 🎭
      \nNegromante ⚰️
      \n\nRuoli adatti per mangiare il loro cervello:
      \n70%:
      \nGuastafeste 🤯
      \nGuaritore 🌟
      \nPacifista ☮️
      \nOsservatore 👁
      \nVecchio Saggio 📚: 100% di infettare.
      \n100% di conversione instantanea:
      \nGuardia 🛡
      \nScemo del villaggio 🤪
      \nGoffo 🤕
      \nUbriaco 🍻
      \n\nTutti gli altri vengono infettati per il 30%, 25% sopravvivono e 45% vengono convertiti.
    </value>
  </string>


  <string key="vampirTeam">
    <!-- 0 - Number of vampirs -->
    <value>\n\nVampiri: {0}</value>
  </string>
  <string key="vampirTeam2">
    <!-- 0 - Number of vampirs -->
    <value>\n\nVampiri: </value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>\n\nI massoni sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\n\nIl veggente è {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>\n\nNon c'è il veggente!</value>
  </string>
  <string key="vkillzpublic">
    <value>Il corpo di {0} giace in mezzo alla via principale del paese ed è molto marcio, manca la testa e non ci sono tracce di sangue. Sembra che uno zombi sia stato ucciso dai vampiri.</value>
  </string>
  <string key="nocontroltiti">
    <value>{0} purtroppo non ha azioni notturne, sembra dormire profondamente.</value>
  </string>
  <string key="controleddead">
	<value> {0} si è suicidato, è entrato nella vasca da bagno e ha lasciato cadere la radio all'interno mentre faceva il bagno. {1}. </value>
    <value> {0} si è suicidato, il suo corpo è stato trovato appeso alla lampada del soggiorno, la cosa strana è che aveva la cena servita e pronta da mangiare. {1}. </value>
    <value> {0} si è suicidato, è stato trovato stravaccato per strada, alcuni dicono che si è buttato dalla finestra del suo nono piano, altri che forse è semplicemente scivolato. {1}. </value>
    <value> {0} si è suicidato, ha deciso di entrare nella sua auto con un tubo che andava dallo scarico a un finestrino. {1}. </value>
   </string> 
  <string key="nocontrolcn">
    <value>è il cacciatore della notte, non puoi controllarlo per ora, ha ancora una volontà troppo forte.</value>
  </string>
  <string key = "zeatcazan2">
    <value>{0} pensava, per modo di dire, che il cervello del cacciatore potesse essere gustoso, ma è stato {0} a rimanere senza testa. </value>
  </string>
  <string key = "donation">
    <value>PAYPAL \n Indica nella nota di trasferimento "DONACIÓN PARA NARRADOR" e l'username per evitare confusione con altri tipi di trasferimento. Disabilitare la casella protezione acquirente. \n Il link è il seguente: \n http://paypal.me/tmogeid \n\n CRYPTOMONETE \n Se volete donare cryptomonete, fatelo da coinbase alla mail tmogeid@gmail.com\nPer altri portafogli o per inviare i codici necessari (a seconda della valuta) contattare in privato @tmogeid </value>
  </string>
  
  <!-- cadejo -->

  <string key="RoleInfocadejo">
    <value>🐕‍🦺 Sei il cadejo, un animale leggendario simile a un cane con gli occhi rosso fuoco. Il tuo lavoro dipende da come ti trattano le persone, se ti lasciano in pace sarai un bersaglio e ti occuperai di proteggere le persone da ogni male. Tuttavia, se ti danno fastidio, lanciano pietre o qualcosa di simile per spaventarti, diventi nero e invece di proteggere quel giocatore causerai la sua morte\n\nTeam: Villaggio\n\nConversioni:\nVampiri: \n- Se li visiti: non li rilevi\n- Se ti visitano: non ti troveranno a casa.\nZombi:\n- Se visiti: sopravvivi senza sapere che sono zombi\n- Se ti visitano: non ti troveranno a casa.</value>
  </string>
<string key = "Aboutcadejo">
     <value> Il cadejo è un animale leggendario simile a un cane con gli occhi rosso fuoco. Il suo lavoro dipende da come le persone lo trattano, se lo lasciano in pace sarà bianco e si occuperà di proteggere le persone da ogni male. Tuttavia, se lo infastidiscono, lanciano pietre o qualcosa di simile per spaventarlo, diventa nero e invece di proteggere quel giocatore, ne causerà la morte. </value>
   </string>
  <string key="cadejo">
    <value>il Cadejo 🐕‍🦺</value>
  </string>
  <string key="cadebvisit">
    <value>Sembra che {0} fosse calmo, non ti ha disturbato, stai con lui per proteggerlo.</value>
  </string>
  <string key="cadenvisit">
    <value>{0} aveva paura di vederti, ha iniziato a tirarti pietre, provocando la tua furia.</value>
  </string>
  <string key="visitxcadeb">
    <value>Senti una forza misteriosa, senti che qualcosa cammina vicino a te e si siede accanto a te, il cadejo ti protegge.</value>
  </string>
  <string key="visitxcaden">
    <value>Senti qualcosa camminare vicino a te, quando giri gli occhi vedi un lupo, inizi a tirargli dei sassi per spaventarlo ma... O NOO, non era un lupo, era un cadejo che a causa la tua follia è diventata nera, è possibile che domani tu non sia vivo.</value>
  </string>
  <string key="tcaden">
    <value>Una forza soprannaturale e malvagia ti fa cambiare idea, {0} sarà la tua scelta oggi.</value>
  </string>
  <string key="cadbprotect">
    <value>Quando ti avvicini a {0} vedi che c'è un cane bianco con lui, non gli dai importanza fino a quando ti avvicini quel cane diventa sempre più grande, è il cadejo bianco, vai a casa deluso.</value>
  </string>

<!-- oldvampir -->

<string key="RoleInfooldvamp">
      <value>🧛👨🏻‍🦳 Tu sei Dracula, hai più di mille anni e sei più potente di qualsiasi vampiro normale, anche il Cacciatore della Notte ti teme. Le tue visite sono separate dalle decisioni degli altri vampiri di placare la loro sete di sangue.\n\nTeam: Vampiri\n\nConversioni:\nZombi:\n- Se ti visitano: Li uccidi.\n- Se ti visitano: Muoiono.</value>
    </string>
    <string key="Aboutoldvamp">
      <value>Tu sei Dracula, hai più di mille anni e sei più potente di qualsiasi vampiro normale, anche il Cacciatore della Notte ti teme. Le tue visite sono separate dalle decisioni degli altri vampiri di placare la loro sete di sangue. Puoi sopravvivere a un linciaggio e avere il 50% di possibilità di uccidere il Cacciatore notturno.</value>
    </string>
    <string key="oldvamp">
      <value>Dracula 🧛👨🏻‍🦳</value>
    </string>
<string key="oldvampVotedbyte">
      <value>Dracula 🧛👨🏻‍🦳 {0} ha deciso di visitare {1}.</value>
    </string>
<string key="DGTooldvamp">
      <value>Il Sosia {0} è diventato Dracula 🧛👨🏻‍🦳</value>
    </string>
<string key="DGTransformTooldvamp">
      <value>{0} è morto e sei diventato Dracula 🧛👨🏻‍🦳. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
    </string>
<string key="necroTooldvamp">
      <value>Il negromante {0} si è trasformato in Dracula 🧛👨🏻‍.</value>
    </string>
<string key="necroTransformTooldvamp">
      <value>Hai scelto di diventare come {0}, Dracula 🧛👨🏻‍. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
    </string>
<string key="wolfdeadvisitoldvamp">
      <value>{0} ha provato a divorare {1}, che errore, non aveva idea che fosse Dracula 🧛👨🏻‍, {1} lo ha smembrato e ha fatto un impermeabile con la sua pelle, i lupi ora sanno che è un vampiro molto potente, attenti.</value>
    </string>
<string key="zdeadvisitoldvamp">
	<value> {0} ha provato a mangiare un vampiro anziano ma {1} gli ha schiacciato la testa con una mano come un frutto marcio. </value>
  </string>
<string key="HunterFindoldvamp">
     <value> Vai alla casa di {0} e lo trovi macchiato di sangue da cima a fondo, velocemente, infili la tua spada nel suo petto, sorprendentemente quando ti giri vedi che è scomparso, appare proprio dietro di te, È DRACULA 🧛👨🏻‍! Lo schivi e ti allontani, prendi la prima sedia che trovi a portata di mano e gliela rompi in testa, approfittando dei pezzi di legno rotti, ne prendi una e finisci la sua esistenza infilandola nel cuore. </value>
   </string>
<string key="vdefendofcn">
<value> {0} ha cercato di darti la caccia stanotte, fortunatamente sei stato cauto e ti sei trasformato in una fitta nebbia che è passata inosservata. </value>
 </string>
<string key="HarlotFuckoldv">
<value> Ti sei intrufolato nella casa di {0} per divertirti un po', ma hai incontrato il Dracula. Sei morta e ironia della sorte non sei stato tu a succhiare. </value>
</string>
<string key="oldvamplinched">
      <value>Il villaggio si propone di linciare {0} quando improvvisamente si trasforma in dozzine di pipistrelli e scompare. La prossima volta sarete più attenti!</value>
    </string>
<string key="cadbprotectofov">
<value> Quando il dracula visita {0} si imbatte in un cane gigante, che non era un lupo e sembrava soprannaturale, avrebbe fatto meglio a decidere di tornare a casa assetato di sangue. </value>
  </string>
<string key="GuardBlockedov">
<value> Quando Dracula visita {0} incontra una figura angelica la cui luce lo ha reso incapace di fare qualsiasi cosa e ha dovuto allontanarsi a mani vuote. </value>
 </string>
<string key="oldvampConvertSerialKiller">
      <value> Quando {0} è andato a trovare {1} è stato accolto da un pazzo maniaco! {0} è stato tagliato a pezzettini da una motosega. </value>
    </string>
<string key="oldvampirkillwolf">
  <value>SORPRESA! {1} ha trovato un lupo smarrito, e non ci pensò due volte prima di porre fine alla sua esistenza di {0}.</value>
  </string>
<string key="oldvampirkillz">
	<value> {1} ha assaggiato il sangue di {0} ma era marcio, era uno zombi così gli ha schiacciato la testa con una mano. </value>
   </string>
<string key="cazanKilledoldvampVisit">
	<value> {0} è venuto a casa tua stasera per provare a fare uno spuntino con te... ma gli hai piantato un paletto nel petto. Il vecchio vampiro è morto... </value>
   </string>
<string key="Askovvisit">
      <value>Chi vuoi visitare stanotte?</value>
    </string>
  
  <!-- shinigami y hollow -->

  <string key="RoleInfoshinigami">
<value> La Soul Society ti ha reclutato per diventare uno Shinigami, sono anime che viaggiano nel mondo reale per combattere gli Hollow (spiriti corrotti e trasformati in mostri divoratori di anime) e inviare gli spiriti buoni delle persone decedute alla Soul Society . Ogni notte puoi visitare un giocatore, se il giocatore è morto libererai la sua anima in modo che gli hollow non lo mangino, se il giocatore è vivo lo proteggerai dagli attacchi degli hollow in modo che non mangino la sua anima . Finché hai lo stesso numero di anime liberate o più di quelle che sono state divorate dall'incavo che stai combattendo, vincerai. Nel caso in cui sia la fine del gioco, ne avrai bisogno di più. \n\nTeam: Villaggio </value>
   </string>
  <string key="Aboutshinigami">
<value> Gli Shinigami sono anime che viaggiano nel mondo reale per combattere gli Hollow (spiriti corrotti trasformati in mostri divoratori di anime) e inviare gli spiriti buoni delle persone decedute alla Soul Society. Ogni notte puoi visitare un giocatore, se il giocatore è morto libererai la sua anima in modo che gli hollow non lo mangino, se il giocatore è vivo lo proteggerai dagli attacchi degli hollow in modo che non mangino la sua anima . Finché hai lo stesso numero di anime liberate o più di quelle che sono state divorate dall'incavo che stai combattendo, vincerai. Nel caso in cui sia la fine del gioco, ne avrai bisogno di più. \n\nTeam: Villaggio. </value>
   </string> 
  <string key="shinigami">
    <value>un shinigami 👻👼</value>
  </string>
  <string key="RoleInfohollow">
<value> Sei diventato un Hollow. Gli Hollow sono anime di umani deceduti che per vari motivi sono diventati spiriti maligni che divorano altri spiriti buoni, sebbene possano anche divorare umani e shinigami. Se riesci a divorare 3 o più anime dei morti diventerai più potente e potrai iniziare a uccidere i vivi per divorare le loro anime. Puoi sconfiggere uno shinigami se hai più spiriti divorati di quanti ne abbia liberati. \n\nTeam: Hollow. </value>
   </string>
  <string key="Abouthollow">
<value> Hollow sono le anime degli umani deceduti che, per vari motivi, sono diventati spiriti maligni che divorano altri spiriti buoni, sebbene possano anche divorare umani e shinigami. Se riesci a divorare 3 o più anime dei morti diventerai più potente e potrai iniziare a uccidere i vivi per divorare le loro anime. Puoi sconfiggere uno shinigami se hai più spiriti divorati di quanti ne abbia liberati. \n\nTeam: Hollow. </value>
   </string>
  <string key="hollow">
    <value>un hollow 👻👿</value>
  </string>
  <string key="shinipierde">
<value> Quando ti sei avvicinato a {0}, {1} si è trasformato in un hollow, questa volta era abbastanza potente, ti ha ucciso e ha assorbito la tua anima. </value>
   </string>
  <string key="shinipierdeh">
<value> Quando ti sei avvicinato a {0}, {1} è apparso trasformato in uno shinigami, questa volta non era così potente, sei riuscito a sconfiggerlo e hai mangiato la sua anima. </value>
   </string>
  <string key="holpierde">
<value> Quando ti sei avvicinato a {0}, {1} è apparso trasformato in un hollow, questa volta non era così potente, sei stato in grado di sconfiggerlo ed eri incaricato di liberare la sua anima. </value>
   </string>
  <string key="holpierdeh">
<value> Quando ti sei avvicinato a {0}, {1} è apparso trasformato in uno shinigami, questa volta era piuttosto potente, ti ha ucciso e ha liberato la tua anima. </value>
   </string>
  <string key="soulliberated">
    <value>Ha liberato l'anima di {0}.</value>
  </string>
  <string key="soullive">
    <value>{0} è vivo per ora.</value>
  </string>
  <string key="souleated">
    <value>Ha divorato l'anima di {0}.</value>
  </string>
  <string key="soulliveeated">
<value> Sei riuscito a uccidere {0} per divorare la sua anima. </value>
  </string>
  <string key="soulalive">
<value> Hai provato con {0} ma ti manca ancora il potere di fare qualcosa. </value>
  </string>
  <string key="shinTeam">
    <value>\n\nShinigami: </value>
  </string>
  <string key="holTeam">
    <value>\n\nHollow: </value>
  </string>
  <string key="holreclut">
    <value>{0} è morto convertendosi in un hollow.</value>
  </string>
  <string key="shinreclut2">
<value> {0} è morto e a causa del suo grande potere spirituale la Soul Society ha deciso di renderlo shinigami. </value>
  </string>
  <string key="shinilostatk">
<value> {0} era un hollow piuttosto affamato, ti ha ucciso con un potente attacco e ti ha mangiato l'anima. </value>
  </string>
  <string key="holwindef">
<value> {0} ha provato ad attaccarti ma sei più potente di quanto si aspettasse, non è stato difficile per te sconfiggerlo e mangiare la sua anima. </value>
   </string>
  <string key="shiniwinatk">
<value> Sei riuscito a finire {0} prima che divori altre anime. Chi avrebbe pensato di trovare un hollow così debole. </value>
   </string>
  <string key="hollostdef">
<value> {0} ti ha sconfitto in combattimento e ha liberato la tua anima. </value>
  </string>
  <string key="shinilostdef">
<value> {0} ti ha colto di sorpresa attaccandoti da dietro, la tua anima sarà la sua cena stasera. </value>
  </string>
  <string key="holwinatk">
<value> Quando vai a mangiare {0} vedi che è diventato uno shinigami, non esiti a porre fine alla sua esistenza. </value>
   </string>
  <string key="shiniwindef">
<value> {0} ha cercato di attaccarti da dietro sporco, per fortuna sei stato attento e sei riuscito a finirlo. </value>
   </string>
  <string key="hollostatk">
<value> Volevi mangiare l'anima di {0}? Beh, puoi anche smetterla di mangiare, era uno shinigami con più potere di te, ha concluso la tua esistenza liberando la tua anima.</value>
   </string>
  <string key="futureshinigami">
<value> Sei riuscito a uccidere {0} ma la sua anima era forte, è riuscito a farti scivolare via e scappare dalle tue fauci. </value>
   </string>
  <string key="hollowatklive">
<value> Non può essere, un'entità misteriosa ha ucciso {0} e fatto saltare in aria metà casa, è come se fosse stata mangiata in un boccone ma non ci sono tracce o indizi di chi fosse. </value>
   </string>
  <string key="soulalive2">
<value> Hai provato ad attaccare {0} ma questa volta la fortuna è stata dalla sua parte. </value>
   </string>
  <string key="hollowwins">
<value> Gli hollow hanno sconfitto tutti gli shinigami, i vivi che rimangono possono solo aspettare che le loro anime vengano divorate, gli hollow questa volta hanno vinto. </value>
   </string>
  <string key="Askshinhunt">
<value> Chi vuoi liberare o proteggere oggi? </value>
  </string>
  <string key="Askholeat">
<value> A Chi vuoi divorare l'anima oggi? </value>
  </string>
  <string key="shinVotedKill">
    <value>{0} visiterà {1}</value>
  </string>
  <string key="hollowVotedKill">
    <value>{0} mangerà {1}</value>
  </string>
  <string key="holKillsshinEnd">
<value> {0} dopo la sua morte è diventato un potente hollow, aveva solo bisogno di {1} da divorare per soddisfare i suoi desideri. </value>
   </string>
  <string key="shinKillsholEnd">
<value> {0} ha ucciso {1}, l'ultimo hollow rimasto, il villaggio ora può vivere in pace. </value>
   </string>
  <string key="GroupIdleCount">
    <!-- {0} - Morti per AFK delle ultime 24 ore nel gruppo attuale -->
    <!-- Questa stringa è attaccata alla stringa "IdleCount", quindi cercare di fare in modo che la frase risultante abbia senso -->
    <value> di cui {0} volte in questo gruppo</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Set Night Timer</value>
  </string>
</strings>
